{"id":1660,"date":"2023-12-29T05:20:54","date_gmt":"2023-12-29T05:20:54","guid":{"rendered":"http:\/\/localhost\/wpilv\/?page_id=1660"},"modified":"2023-12-30T20:40:01","modified_gmt":"2023-12-30T20:40:01","slug":"publicaciones","status":"publish","type":"page","link":"http:\/\/localhost\/wpilv\/inicio\/publicaciones\/","title":{"rendered":"Publicaciones"},"content":{"rendered":"\n<div class=\"wp-block-cover\"><span aria-hidden=\"true\" class=\"wp-block-cover__background has-background-dim\"><\/span><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"1640\" height=\"600\" class=\"wp-block-cover__image-background wp-image-1768\" alt=\"\" src=\"http:\/\/localhost\/wpilv\/wp-content\/uploads\/2023\/12\/publicaciones.gif\" data-object-fit=\"cover\"\/><div class=\"wp-block-cover__inner-container is-layout-flow wp-block-cover-is-layout-flow\">\n<p class=\"has-text-align-center has-large-font-size\"><\/p>\n<\/div><\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-uagb-container uagb-block-ee3d4b35 alignfull uagb-is-root-container\"><div class=\"uagb-container-inner-blocks-wrap\">\n<div class=\"wp-block-uagb-container uagb-block-f8707f68\">\n<h5 class=\"wp-block-heading\">Publicaciones recientes<\/h5>\n\n\n\n<p>A continuaci\u00f3n ofrecemos un listado de los libros y diccionarios m\u00e1s recientes del Instituto Ling\u00fc\u00edstico de Verano, as\u00ed como de otras publicaciones de voluntarios y colegas relacionados con la ling\u00fc\u00edstica.<\/p>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-jetpack-slideshow aligncenter\" data-effect=\"slide\"><div class=\"wp-block-jetpack-slideshow_container swiper-container\"><ul class=\"wp-block-jetpack-slideshow_swiper-wrapper swiper-wrapper\"><li class=\"wp-block-jetpack-slideshow_slide swiper-slide\"><figure><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"1640\" height=\"924\" alt=\"\" class=\"wp-block-jetpack-slideshow_image wp-image-1773\" data-id=\"1773\" src=\"http:\/\/localhost\/wpilv\/wp-content\/uploads\/2023\/12\/Libro1.png\"\/><\/figure><\/li><li class=\"wp-block-jetpack-slideshow_slide swiper-slide\"><figure><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"1640\" height=\"924\" alt=\"\" class=\"wp-block-jetpack-slideshow_image wp-image-1774\" data-id=\"1774\" src=\"http:\/\/localhost\/wpilv\/wp-content\/uploads\/2023\/12\/Libro2.png\"\/><\/figure><\/li><li class=\"wp-block-jetpack-slideshow_slide swiper-slide\"><figure><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"1640\" height=\"924\" alt=\"\" class=\"wp-block-jetpack-slideshow_image wp-image-1775\" data-id=\"1775\" src=\"http:\/\/localhost\/wpilv\/wp-content\/uploads\/2023\/12\/Libro3.png\"\/><\/figure><\/li><li class=\"wp-block-jetpack-slideshow_slide swiper-slide\"><figure><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"1640\" height=\"924\" alt=\"\" class=\"wp-block-jetpack-slideshow_image wp-image-1776\" data-id=\"1776\" src=\"http:\/\/localhost\/wpilv\/wp-content\/uploads\/2023\/12\/Libro5.png\"\/><\/figure><\/li><li class=\"wp-block-jetpack-slideshow_slide swiper-slide\"><figure><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"1640\" height=\"924\" alt=\"\" class=\"wp-block-jetpack-slideshow_image wp-image-1779\" data-id=\"1779\" src=\"http:\/\/localhost\/wpilv\/wp-content\/uploads\/2023\/12\/Libro4-2.png\"\/><\/figure><\/li><\/ul><a class=\"wp-block-jetpack-slideshow_button-prev swiper-button-prev swiper-button-white\" role=\"button\"><\/a><a class=\"wp-block-jetpack-slideshow_button-next swiper-button-next swiper-button-white\" role=\"button\"><\/a><a aria-label=\"Pause Slideshow\" class=\"wp-block-jetpack-slideshow_button-pause\" role=\"button\"><\/a><div class=\"wp-block-jetpack-slideshow_pagination swiper-pagination swiper-pagination-white\"><\/div><\/div><\/div>\n\n\n\n<p>En el siguiente <a href=\"https:\/\/mexico.sil.org\/es\/publicaciones\/publicaciones-recientes\">enlace en l\u00ednea<\/a> puede acceder a m\u00e1s recursos.<\/p>\n\n\n\n<h5 class=\"wp-block-heading\">Publicaciones de alfabetizaci\u00f3n<\/h5>\n\n\n\n<p>En el siguiente <a href=\"https:\/\/ilvmexico.org\/00e-literacy.php\">repositorio<\/a> se encuentra un listado en orden alfab\u00e9tico del trabajo relacionado con la alfabetizaci\u00f3n en diversos grupos etnoling\u00fc\u00edsticos de M\u00e9xico.<\/p>\n\n\n\n<h5 class=\"wp-block-heading\">Otras publicaciones<\/h5>\n\n\n\n<p>Compartimos un listado de publicaciones relacionadas con la capacitaci\u00f3n ling\u00fc\u00edstica, m\u00e9todos de alfabetizaci\u00f3n, manuales y talleres para su consulta. El material est\u00e1 disponible en espa\u00f1ol y en ingl\u00e9s. Da clic <a href=\"https:\/\/mexico.sil.org\/es\/resources\/search?search=training&amp;sort_by=field_reap_sortdate&amp;sort_order=DESC\">aqu\u00ed<\/a><\/p>\n\n\n\n<p>La siguiente es una lista de publicaciones acad\u00e9micas relacionadas con propuestas de convenciones para escribir los idiomas originarios de M\u00e9xico. Da clic <a href=\"https:\/\/mexico.sil.org\/es\/resources\/search?search=Literacy%20Education&amp;sort_by=field_reap_sortdate&amp;sort_order=DESC\">aqu\u00ed<\/a><\/p>\n\n\n\n<h5 class=\"wp-block-heading\">Nuestras recomendaciones de lecturas<\/h5>\n\n\n\n<p>\u201cThe North Star and the Captain\u201d. Autores: Lorenzo Herrera Casanova y Stephen A. Marlett, publicado en la revista <a href=\"https:\/\/revistas-filologicas.unam.mx\/tlalocan\/index.php\/tl\">Tlalocan<\/a><\/p>\n\n\n\n<p>\u201c2022 Words from Another World. A Collection of Analyzed Seri Texts\u201d. Autores: Moreno Herrera, F. Xavier, Monta\u00f1o Herrera, Ren\u00e9 y Marlett, Stephen A. (comp.), por Ver\u00f3nica V\u00e1zquez Soto, publicado en la revista <a href=\"https:\/\/revistas-filologicas.unam.mx\/tlalocan\/index.php\/tl\/article\/view\/590\">Tlalocan<\/a><\/p>\n\n\n\n<p><\/p>\n<\/div>\n<\/div><\/div>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Publicaciones recientes A continuaci\u00f3n ofrecemos un listado de los libros y diccionarios m\u00e1s recientes del Instituto Ling\u00fc\u00edstico de Verano, as\u00ed como de otras publicaciones de voluntarios y colegas relacionados con la ling\u00fc\u00edstica. En el siguiente enlace en l\u00ednea puede acceder a m\u00e1s recursos. Publicaciones de alfabetizaci\u00f3n En el siguiente repositorio se encuentra un listado en &hellip;<\/p>\n<p class=\"read-more\"> <a class=\"\" href=\"http:\/\/localhost\/wpilv\/inicio\/publicaciones\/\"> <span class=\"screen-reader-text\">Publicaciones<\/span> Read More &raquo;<\/a><\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"parent":1558,"menu_order":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","template":"","meta":{"_uag_custom_page_level_css":"","site-sidebar-layout":"default","site-content-layout":"","ast-site-content-layout":"default","site-content-style":"default","site-sidebar-style":"default","ast-global-header-display":"","ast-banner-title-visibility":"","ast-main-header-display":"","ast-hfb-above-header-display":"","ast-hfb-below-header-display":"","ast-hfb-mobile-header-display":"","site-post-title":"disabled","ast-breadcrumbs-content":"","ast-featured-img":"","footer-sml-layout":"","theme-transparent-header-meta":"","adv-header-id-meta":"","stick-header-meta":"","header-above-stick-meta":"","header-main-stick-meta":"","header-below-stick-meta":"","astra-migrate-meta-layouts":"set","ast-page-background-enabled":"default","ast-page-background-meta":{"desktop":{"background-color":"","background-image":"","background-repeat":"repeat","background-position":"center center","background-size":"auto","background-attachment":"scroll","background-type":"","background-media":"","overlay-type":"","overlay-color":"","overlay-gradient":""},"tablet":{"background-color":"","background-image":"","background-repeat":"repeat","background-position":"center center","background-size":"auto","background-attachment":"scroll","background-type":"","background-media":"","overlay-type":"","overlay-color":"","overlay-gradient":""},"mobile":{"background-color":"","background-image":"","background-repeat":"repeat","background-position":"center center","background-size":"auto","background-attachment":"scroll","background-type":"","background-media":"","overlay-type":"","overlay-color":"","overlay-gradient":""}},"ast-content-background-meta":{"desktop":{"background-color":"var(--ast-global-color-5)","background-image":"","background-repeat":"repeat","background-position":"center center","background-size":"auto","background-attachment":"scroll","background-type":"","background-media":"","overlay-type":"","overlay-color":"","overlay-gradient":""},"tablet":{"background-color":"var(--ast-global-color-5)","background-image":"","background-repeat":"repeat","background-position":"center center","background-size":"auto","background-attachment":"scroll","background-type":"","background-media":"","overlay-type":"","overlay-color":"","overlay-gradient":""},"mobile":{"background-color":"var(--ast-global-color-5)","background-image":"","background-repeat":"repeat","background-position":"center center","background-size":"auto","background-attachment":"scroll","background-type":"","background-media":"","overlay-type":"","overlay-color":"","overlay-gradient":""}},"footnotes":""},"jetpack_sharing_enabled":true,"uagb_featured_image_src":{"full":false,"thumbnail":false,"medium":false,"medium_large":false,"large":false,"1536x1536":false,"2048x2048":false,"woocommerce_thumbnail":false,"woocommerce_single":false,"woocommerce_gallery_thumbnail":false},"uagb_author_info":{"display_name":"Andy","author_link":"http:\/\/localhost\/wpilv\/author\/andy\/"},"uagb_comment_info":0,"uagb_excerpt":"Publicaciones recientes A continuaci\u00f3n ofrecemos un listado de los libros y diccionarios m\u00e1s recientes del Instituto Ling\u00fc\u00edstico de Verano, as\u00ed como de otras publicaciones de voluntarios y colegas relacionados con la ling\u00fc\u00edstica. En el siguiente enlace en l\u00ednea puede acceder a m\u00e1s recursos. Publicaciones de alfabetizaci\u00f3n En el siguiente repositorio se encuentra un listado en&hellip;","_links":{"self":[{"href":"http:\/\/localhost\/wpilv\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/1660"}],"collection":[{"href":"http:\/\/localhost\/wpilv\/wp-json\/wp\/v2\/pages"}],"about":[{"href":"http:\/\/localhost\/wpilv\/wp-json\/wp\/v2\/types\/page"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/localhost\/wpilv\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/localhost\/wpilv\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=1660"}],"version-history":[{"count":6,"href":"http:\/\/localhost\/wpilv\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/1660\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":1780,"href":"http:\/\/localhost\/wpilv\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/1660\/revisions\/1780"}],"up":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/localhost\/wpilv\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/1558"}],"wp:attachment":[{"href":"http:\/\/localhost\/wpilv\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=1660"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}