{"id":1664,"date":"2023-12-29T05:21:40","date_gmt":"2023-12-29T05:21:40","guid":{"rendered":"http:\/\/localhost\/wpilv\/?page_id=1664"},"modified":"2023-12-31T00:17:05","modified_gmt":"2023-12-31T00:17:05","slug":"dili","status":"publish","type":"page","link":"http:\/\/localhost\/wpilv\/inicio\/dili\/","title":{"rendered":"DILI"},"content":{"rendered":"\n<figure class=\"wp-block-image\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"1545\" height=\"414\" src=\"http:\/\/localhost\/wpilv\/wp-content\/uploads\/2023\/12\/DILI.png\" alt=\"\" class=\"wp-image-1808\"\/><\/figure>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-uagb-container uagb-block-2fe5b0b0 alignfull uagb-is-root-container\"><div class=\"uagb-container-inner-blocks-wrap\">\n<div class=\"wp-block-uagb-container uagb-block-a8c719ff\">\n<div class=\"wp-block-uagb-separator uagb-block-acf26b21\"><div class=\"wp-block-uagb-separator__inner\" style=\"--my-background-image:\"><\/div><\/div>\n\n\n\n<h5 class=\"wp-block-heading\">CULTIVAMOS LAS LENGUAS CELEBRANDO EL SEGUNDO A\u00d1O DEL DECENIO INTERNACIONAL DE LAS LENGUAS IND\u00cdGENAS<\/h5>\n\n\n\n<p>\u201cDisfrutar el canto de la lengua, cada lengua una luz. Sonrisas en los lugares, bastantemente avivados y la comunidad se enriquece\u201d, es una de las adaptaciones de los participantes del evento, Cultivando nuestras lenguas: la riqueza que nos identifica, del conocido poema \u201cCuando muere una lengua\u201d de Miguel Le\u00f3n Portilla, uno de los prop\u00f3sitos del evento era llevar a la reflexi\u00f3n de la situaci\u00f3n actual de las lenguas en el mundo.<\/p>\n\n\n\n<p>La conferencia h\u00edbrida se llev\u00f3 a cabo el pasado 19 de septiembre en las instalaciones del Centro Ling\u00fc\u00edstico Jaime Torres Bodet en Mitla, Oaxaca, con la colaboraci\u00f3n de SIL Internacional. A la celebraci\u00f3n se unieron acad\u00e9micos, personas del gobierno, directivos, amigos y colaboradores para celebrar la diversidad ling\u00fc\u00edstica no s\u00f3lo de M\u00e9xico, sino en el mundo, algunos de manera presencial y otros, desde diversos lugares del mundo a trav\u00e9s de una plataforma en l\u00ednea.<\/p>\n\n\n\n<figure class=\"wp-block-image size-full\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"4928\" height=\"2838\" src=\"http:\/\/localhost\/wpilv\/wp-content\/uploads\/2023\/12\/DSC_0025.jpg\" alt=\"\" class=\"wp-image-1810\"\/><\/figure>\n\n\n\n<h5 class=\"wp-block-heading\">Ley General de los Derechos Ling\u00fc\u00edsticos<\/h5>\n\n\n\n<p>Un motivo de celebraci\u00f3n durante la conferencia fue el vig\u00e9simo aniversario de la Ley General de los Derechos Ling\u00fc\u00edsticos de los Pueblos Ind\u00edgenas, que se public\u00f3 en el Diario Oficial de la Federaci\u00f3n el 13 de marzo de 2003.<\/p>\n\n\n\n<p>Art\u00edculo 3. Las lenguas ind\u00edgenas son parte integrante del patrimonio cultural y ling\u00fc\u00edstico nacional. La diversidad de lenguas ind\u00edgenas es una de las principales expresiones de la composici\u00f3n pluricultural de la Naci\u00f3n Mexicana.<\/p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\"><em>Art\u00edculo reformado DOF 15-12-2015<\/em><\/p>\n\n\n\n<h5 class=\"wp-block-heading\">Ponencia: VOCES LOCALES, VOZ GLOBAL: M\u00c9XICO (DILI 2023)<\/h5>\n\n\n\n<p>El Dr. Michel Kenmgne, director ejecutivo de SIL Internacional, comenz\u00f3 su participaci\u00f3n explicando el atuendo que portaba, llamado: \u201cndop\u201d en ghomala\u2019 (su lengua materna), esta palabra hace referencia al origen de su pueblo ubicado al oeste de Camer\u00fan, como describe el Dr. Kenmogne este atuendo de formas geom\u00e9tricas es una de las siete se\u00f1ales de su identidad. Cada uno de los patrones en la tela extrae un significado respecto a la forma en la cual las personas conceptualizan su relaci\u00f3n y compromiso con el mundo. Y este conocimiento, como muchos otros, se transmite a trav\u00e9s del idioma de la gente, \u201cel idioma es el portador de la identidad de las personas, el tesoro escondido de sus perspectivas, la sabidur\u00eda, conocimiento y compromiso \u00fanicos con el mundo\u201d.<\/p>\n\n\n\n<figure class=\"wp-block-image size-full\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"3264\" height=\"3654\" src=\"http:\/\/localhost\/wpilv\/wp-content\/uploads\/2023\/12\/DSC_0034.jpg\" alt=\"\" class=\"wp-image-1811\"\/><\/figure>\n\n\n\n<p><em>El Dr. Michel Kenmgne, director ejecutivo de SIL Internacional, durante la ponencia Voces locales, voz global: M\u00e9xico (DILI 2023).<\/em><\/p>\n\n\n\n<p>Tambi\u00e9n, el Dr. Kenmogne reafirm\u00f3 la filosof\u00eda de la organizaci\u00f3n que toma en cuenta la realidad global, por ello, SIL trabaja con el fin de que las lenguas puedan seguir con la capacidad de satisfacer sus cambiantes necesidades sociales, culturales, pol\u00edticas, econ\u00f3micas y espirituales y de sus objetivos.<\/p>\n\n\n\n<h5 class=\"wp-block-heading has-text-align-center\"><em>\u201cEl lenguaje no lo es todo; pero sin lenguaje todo es nada\u201d.<\/em>  <\/h5>\n\n\n\n<h5 class=\"wp-block-heading has-text-align-center\">H. Ekkehard&nbsp; Wolff<\/h5>\n\n\n\n<p>Es por esta raz\u00f3n que el Decenio es tan significativo, ya que es una oportunidad para aumentar la conciencia de la comunidad mundial sobre la tragedia de las comunidades ind\u00edgenas, celebrar las acciones de promoci\u00f3n y preservaci\u00f3n de las lenguas, escuchar sobre la dif\u00edcil situaci\u00f3n y las esperanzas de los pueblos ind\u00edgenas y, decididamente, comprometerse con las estrategias y acciones que producen un contexto m\u00e1s positivo para estos idiomas y sus comunidades.<\/p>\n\n\n\n<p>Pero, no todo fue alarmante y desalentador, el Dr. Kenmogne tambi\u00e9n mostr\u00f3 algunos ejemplos de iniciativas de revitalizaci\u00f3n y preservaci\u00f3n de las lenguas, por ejemplo; el proyecto de formaci\u00f3n para docentes mazatecos, colaboraci\u00f3n entre el ILV, A. C. y el INALI, el proyecto de SIL Filipinas que tambi\u00e9n se relaciona con capacitaci\u00f3n a docentes que persigue la implementaci\u00f3n de s\u00f3lidos programas basados en la lengua materna.<\/p>\n\n\n\n<p>El Doctor cerr\u00f3 su presentaci\u00f3n citando una redefinici\u00f3n de la ling\u00fc\u00edstica como el \u201cestudio human\u00edstico y cient\u00edfico de las lenguas\u201d. Para \u00e9l, \u201cnecesitamos estar de acuerdo en que el lenguaje es omnipresente y tiene implicaciones sociales para las personas, la vida y la naturaleza. Por tanto, nos preocupamos por las lenguas ind\u00edgenas y minoritarias, porque importa el florecimiento de las personas que se identifican con ellas\u201d.<\/p>\n\n\n\n<h5 class=\"wp-block-heading\">Sesiones de trabajo DILI<\/h5>\n\n\n\n<p>Aunque la conferencia tuvo una duraci\u00f3n de 90 minutos, el evento a\u00fan no terminaba, posteriormente, los invitados tuvieron la oportunidad de participar en dos sesiones de trabajo con temas relacionados con el fortalecimiento de las lenguas originarias.<br>A continuaci\u00f3n los temas y los facilitadores:<\/p>\n\n\n\n<p><strong>1.-<\/strong> Identidad ind\u00edgena por el Dr. Nicasio Mart\u00ednez Miguel.<\/p>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-uagb-container uagb-block-80aff8b2\">\n<figure class=\"wp-block-image size-full\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"4608\" height=\"3111\" src=\"http:\/\/localhost\/wpilv\/wp-content\/uploads\/2023\/12\/T.-identidad3.jpg\" alt=\"\" class=\"wp-image-1812\"\/><\/figure>\n<\/div>\n\n\n\n<p><br><strong>2.-<\/strong> Capacitaci\u00f3n integral para profesores y l\u00edderes ind\u00edgenas mazatecos: Fon\u00e9tica, Escritura y creaci\u00f3n de materiales a cargo de F\u00e9lix Ventura, Luis David Ventura y un equipo de docentes mazatecos<a href=\"https:\/\/drive.google.com\/file\/d\/15b17SCeQHvPqhdkR-Ne9o8pC7M0TK2Ft\/view?usp=sharing\">. Foto<\/a><\/p>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-uagb-container uagb-block-f7f66e9e\">\n<figure class=\"wp-block-image size-full\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"4414\" height=\"2402\" src=\"http:\/\/localhost\/wpilv\/wp-content\/uploads\/2023\/12\/T.mazatecos1.jpg\" alt=\"\" class=\"wp-image-1813\"\/><\/figure>\n<\/div>\n\n\n\n<p><a href=\"https:\/\/drive.google.com\/file\/d\/15b17SCeQHvPqhdkR-Ne9o8pC7M0TK2Ft\/view?usp=sharing\"><br><\/a><strong>3.- <\/strong>Alpha Tiles por Emy Neri, El\u00edas Tamarit, C\u00e9sar Neri y Aaron Hemphill.<\/p>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-uagb-container uagb-block-ca097bf7\">\n<figure class=\"wp-block-image size-full\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"4728\" height=\"3117\" src=\"http:\/\/localhost\/wpilv\/wp-content\/uploads\/2023\/12\/T.-alpha1.jpg\" alt=\"\" class=\"wp-image-1814\"\/><\/figure>\n<\/div>\n\n\n\n<p><a href=\"https:\/\/drive.google.com\/file\/d\/1vxB0vfcQwFV_gGi4JkjxIQ10akB1C4u4\/view?usp=sharing\"><br><\/a><strong>4.-<\/strong> Capacitaci\u00f3n de escritores ind\u00edgenas en un contexto multiling\u00fce por C\u00e1ndida Santiago P\u00e9rez y Ansberto Gonz\u00e1lez Reyes.<\/p>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-uagb-container uagb-block-c2bd0dfd\">\n<figure class=\"wp-block-image size-full\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"4928\" height=\"3264\" src=\"http:\/\/localhost\/wpilv\/wp-content\/uploads\/2023\/12\/T.-Capacitaciondeescritores3.jpg\" alt=\"\" class=\"wp-image-1815\"\/><\/figure>\n<\/div>\n\n\n\n<p><a href=\"https:\/\/drive.google.com\/file\/d\/1m7vL9ai6D_ptzDXhZu-seZZuttyb0eGo\/view?usp=sharing\"><br><\/a><strong>5.-<\/strong> Cuando muere una lengua, cuando florece una lengua por Carolina Gonz\u00e1lez y Dra. Juanita Watters.<\/p>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-uagb-container uagb-block-2f536a28\">\n<figure class=\"wp-block-image size-full\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"4928\" height=\"3065\" src=\"http:\/\/localhost\/wpilv\/wp-content\/uploads\/2023\/12\/T.-cuandomuere2.jpg\" alt=\"\" class=\"wp-image-1816\"\/><\/figure>\n<\/div>\n\n\n\n<p><strong>6.-<\/strong> Recopilaci\u00f3n r\u00e1pida de palabras por Leodegario Mart\u00ednez Ju\u00e1rez y Daniel Birtles.<\/p>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-uagb-container uagb-block-92796884\">\n<figure class=\"wp-block-image size-full\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"4801\" height=\"2989\" src=\"http:\/\/localhost\/wpilv\/wp-content\/uploads\/2023\/12\/T.-recopilacion-palabras2.jpg\" alt=\"\" class=\"wp-image-1817\"\/><\/figure>\n<\/div>\n\n\n\n<h5 class=\"wp-block-heading\">Ideas creativas<\/h5>\n\n\n\n<p>En el transcurso del evento se cont\u00f3 con dos paneles en los cuales se habl\u00f3 de la importancia de las iniciativas ingeniosas para la difusi\u00f3n de las lenguas, por ejemplo: el compositor Luis Mar\u00edn Luna habl\u00f3 de la creaci\u00f3n de cantos en n\u00e1huatl. Una youtuber, Superholly, llam\u00f3 a los hablantes de lenguas originarias a crear y compartir contenido en redes, pues son sus voces las que queremos escuchar.<\/p>\n\n\n\n<figure class=\"wp-block-image size-full\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"4473\" height=\"3081\" src=\"http:\/\/localhost\/wpilv\/wp-content\/uploads\/2023\/12\/DSC_0049.jpg\" alt=\"\" class=\"wp-image-1819\"\/><\/figure>\n\n\n\n<p>Hubo otros que hablaron de lo que est\u00e1n haciendo desde sus trincheras para fomentar la diversidad ling\u00fc\u00edstica como Luis Felipe Duchicela, Dr. Salom\u00e9 Guti\u00e9rrez, Veronica Luna Villanueva, Carolina Gonz\u00e1lez y Michael Swanton.<\/p>\n\n\n\n<figure class=\"wp-block-image size-full\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"4928\" height=\"2787\" src=\"http:\/\/localhost\/wpilv\/wp-content\/uploads\/2023\/12\/DSC_0060.jpg\" alt=\"\" class=\"wp-image-1820\"\/><\/figure>\n\n\n\n<h5 class=\"wp-block-heading\">Fiesta en honor a la diversidad<\/h5>\n\n\n\n<p>Para finalizar el evento, se cont\u00f3 con una muestra de la riqueza cultural de M\u00e9xico a trav\u00e9s de sus lenguas, sus artesan\u00edas, su comida t\u00edpica y su m\u00fasica.&nbsp;<\/p>\n\n\n\n<p>Agradecemos a todos los que hicieron posible el evento, un reconocimiento especial a SIL Internacional, a todos aquellos que presentaron sus propuestas y a los que llenaron de vida con sus lenguas el evento; por ellos y para ellos.<\/p>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-jetpack-slideshow aligncenter\" data-autoplay=\"true\" data-delay=\"3\" data-effect=\"slide\"><div class=\"wp-block-jetpack-slideshow_container swiper-container\"><ul class=\"wp-block-jetpack-slideshow_swiper-wrapper swiper-wrapper\"><li class=\"wp-block-jetpack-slideshow_slide swiper-slide\"><figure><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"3024\" height=\"3325\" alt=\"\" class=\"wp-block-jetpack-slideshow_image wp-image-1821\" data-id=\"1821\" src=\"http:\/\/localhost\/wpilv\/wp-content\/uploads\/2023\/12\/La-feria12.jpg\"\/><\/figure><\/li><li class=\"wp-block-jetpack-slideshow_slide swiper-slide\"><figure><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"3843\" height=\"2624\" alt=\"\" class=\"wp-block-jetpack-slideshow_image wp-image-1823\" data-id=\"1823\" src=\"http:\/\/localhost\/wpilv\/wp-content\/uploads\/2023\/12\/La-feria11.jpg\"\/><\/figure><\/li><li class=\"wp-block-jetpack-slideshow_slide swiper-slide\"><figure><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"4032\" height=\"3024\" alt=\"\" class=\"wp-block-jetpack-slideshow_image wp-image-1822\" data-id=\"1822\" src=\"http:\/\/localhost\/wpilv\/wp-content\/uploads\/2023\/12\/La-feria10.jpg\"\/><\/figure><\/li><li class=\"wp-block-jetpack-slideshow_slide swiper-slide\"><figure><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"3024\" height=\"4032\" alt=\"\" class=\"wp-block-jetpack-slideshow_image wp-image-1825\" data-id=\"1825\" src=\"http:\/\/localhost\/wpilv\/wp-content\/uploads\/2023\/12\/La-feria9.jpg\"\/><\/figure><\/li><li class=\"wp-block-jetpack-slideshow_slide swiper-slide\"><figure><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"2560\" height=\"3712\" alt=\"\" class=\"wp-block-jetpack-slideshow_image wp-image-1824\" data-id=\"1824\" src=\"http:\/\/localhost\/wpilv\/wp-content\/uploads\/2023\/12\/La-feria6.jpg\"\/><\/figure><\/li><\/ul><a class=\"wp-block-jetpack-slideshow_button-prev swiper-button-prev swiper-button-white\" role=\"button\"><\/a><a class=\"wp-block-jetpack-slideshow_button-next swiper-button-next swiper-button-white\" role=\"button\"><\/a><a aria-label=\"Pause Slideshow\" class=\"wp-block-jetpack-slideshow_button-pause\" role=\"button\"><\/a><div class=\"wp-block-jetpack-slideshow_pagination swiper-pagination swiper-pagination-white\"><\/div><\/div><\/div>\n\n\n\n<p><\/p>\n<\/div>\n<\/div><\/div>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>CULTIVAMOS LAS LENGUAS CELEBRANDO EL SEGUNDO A\u00d1O DEL DECENIO INTERNACIONAL DE LAS LENGUAS IND\u00cdGENAS \u201cDisfrutar el canto de la lengua, cada lengua una luz. Sonrisas en los lugares, bastantemente avivados y la comunidad se enriquece\u201d, es una de las adaptaciones de los participantes del evento, Cultivando nuestras lenguas: la riqueza que nos identifica, del conocido &hellip;<\/p>\n<p class=\"read-more\"> <a class=\"\" href=\"http:\/\/localhost\/wpilv\/inicio\/dili\/\"> <span class=\"screen-reader-text\">DILI<\/span> Read More &raquo;<\/a><\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"parent":1558,"menu_order":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","template":"","meta":{"_uag_custom_page_level_css":"","site-sidebar-layout":"default","site-content-layout":"","ast-site-content-layout":"default","site-content-style":"default","site-sidebar-style":"default","ast-global-header-display":"","ast-banner-title-visibility":"","ast-main-header-display":"","ast-hfb-above-header-display":"","ast-hfb-below-header-display":"","ast-hfb-mobile-header-display":"","site-post-title":"disabled","ast-breadcrumbs-content":"","ast-featured-img":"","footer-sml-layout":"","theme-transparent-header-meta":"","adv-header-id-meta":"","stick-header-meta":"","header-above-stick-meta":"","header-main-stick-meta":"","header-below-stick-meta":"","astra-migrate-meta-layouts":"set","ast-page-background-enabled":"default","ast-page-background-meta":{"desktop":{"background-color":"","background-image":"","background-repeat":"repeat","background-position":"center center","background-size":"auto","background-attachment":"scroll","background-type":"","background-media":"","overlay-type":"","overlay-color":"","overlay-gradient":""},"tablet":{"background-color":"","background-image":"","background-repeat":"repeat","background-position":"center center","background-size":"auto","background-attachment":"scroll","background-type":"","background-media":"","overlay-type":"","overlay-color":"","overlay-gradient":""},"mobile":{"background-color":"","background-image":"","background-repeat":"repeat","background-position":"center center","background-size":"auto","background-attachment":"scroll","background-type":"","background-media":"","overlay-type":"","overlay-color":"","overlay-gradient":""}},"ast-content-background-meta":{"desktop":{"background-color":"var(--ast-global-color-5)","background-image":"","background-repeat":"repeat","background-position":"center center","background-size":"auto","background-attachment":"scroll","background-type":"","background-media":"","overlay-type":"","overlay-color":"","overlay-gradient":""},"tablet":{"background-color":"var(--ast-global-color-5)","background-image":"","background-repeat":"repeat","background-position":"center center","background-size":"auto","background-attachment":"scroll","background-type":"","background-media":"","overlay-type":"","overlay-color":"","overlay-gradient":""},"mobile":{"background-color":"var(--ast-global-color-5)","background-image":"","background-repeat":"repeat","background-position":"center center","background-size":"auto","background-attachment":"scroll","background-type":"","background-media":"","overlay-type":"","overlay-color":"","overlay-gradient":""}},"footnotes":""},"jetpack_sharing_enabled":true,"uagb_featured_image_src":{"full":false,"thumbnail":false,"medium":false,"medium_large":false,"large":false,"1536x1536":false,"2048x2048":false,"woocommerce_thumbnail":false,"woocommerce_single":false,"woocommerce_gallery_thumbnail":false},"uagb_author_info":{"display_name":"Andy","author_link":"http:\/\/localhost\/wpilv\/author\/andy\/"},"uagb_comment_info":0,"uagb_excerpt":"CULTIVAMOS LAS LENGUAS CELEBRANDO EL SEGUNDO A\u00d1O DEL DECENIO INTERNACIONAL DE LAS LENGUAS IND\u00cdGENAS \u201cDisfrutar el canto de la lengua, cada lengua una luz. Sonrisas en los lugares, bastantemente avivados y la comunidad se enriquece\u201d, es una de las adaptaciones de los participantes del evento, Cultivando nuestras lenguas: la riqueza que nos identifica, del conocido&hellip;","_links":{"self":[{"href":"http:\/\/localhost\/wpilv\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/1664"}],"collection":[{"href":"http:\/\/localhost\/wpilv\/wp-json\/wp\/v2\/pages"}],"about":[{"href":"http:\/\/localhost\/wpilv\/wp-json\/wp\/v2\/types\/page"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/localhost\/wpilv\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/localhost\/wpilv\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=1664"}],"version-history":[{"count":10,"href":"http:\/\/localhost\/wpilv\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/1664\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":1840,"href":"http:\/\/localhost\/wpilv\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/1664\/revisions\/1840"}],"up":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/localhost\/wpilv\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/1558"}],"wp:attachment":[{"href":"http:\/\/localhost\/wpilv\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=1664"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}