{"id":1658,"date":"2023-12-29T05:20:09","date_gmt":"2023-12-29T05:20:09","guid":{"rendered":"http:\/\/localhost\/wpilv\/?page_id=1658"},"modified":"2023-12-30T20:28:49","modified_gmt":"2023-12-30T20:28:49","slug":"quienes-somos","status":"publish","type":"page","link":"http:\/\/localhost\/wpilv\/inicio\/quienes-somos\/","title":{"rendered":"Qui\u00e9nes somos"},"content":{"rendered":"\n<div class=\"wp-block-uagb-container uagb-block-694e9e96 alignfull uagb-is-root-container\">\n<figure class=\"wp-block-image size-full\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"1640\" height=\"600\" src=\"http:\/\/localhost\/wpilv\/wp-content\/uploads\/2023\/12\/quienes_somos.gif\" alt=\"\" class=\"wp-image-1670\"\/><\/figure>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-uagb-container uagb-block-d821ee4a alignfull uagb-is-root-container\"><div class=\"uagb-container-inner-blocks-wrap\">\n<div class=\"wp-block-uagb-container uagb-block-794d330b\">\n<h2 class=\"wp-block-heading\"><\/h2>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-uagb-container uagb-block-8b1791dd\">\n<p>Somos una organizaci\u00f3n cient\u00edfica sin fines lucrativos, con m\u00e1s de ochenta a\u00f1os de trayectoria en M\u00e9xico, que sirve a los pueblos de M\u00e9xico a trav\u00e9s del estudio de sus idiomas y la publicaci\u00f3n de los resultados de investigaciones tales como diccionarios y gram\u00e1ticas. De igual forma, colaboramos en la creaci\u00f3n de materiales para promover la lectoescritura y traducciones de diversos escritos de inter\u00e9s en las lenguas, incluyendo textos b\u00edblicos. Tambi\u00e9n, capacitamos a personas interesadas en estudiar y analizar sus propios idiomas y crear materiales de diversa \u00edndole en ellos.<\/p>\n\n\n\n<p>Los voluntarios del ILV provienen de diversas partes del mundo y de M\u00e9xico. Trabajamos siempre en colaboraci\u00f3n con hablantes de las lenguas de M\u00e9xico, regularmente por per\u00edodos prolongados. Tambi\u00e9n colaboramos en proyectos espec\u00edficos con otras instituciones locales, nacionales e internacionales para el desarrollo ling\u00fc\u00edstico de las lenguas.<\/p>\n\n\n\n<h5 class=\"wp-block-heading\">Misi\u00f3n, visi\u00f3n, objetivos<\/h5>\n\n\n\n<figure class=\"wp-block-image size-full\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"1640\" height=\"924\" src=\"http:\/\/localhost\/wpilv\/wp-content\/uploads\/2023\/12\/Mision_vision.gif\" alt=\"\" class=\"wp-image-1743\"\/><\/figure>\n\n\n\n<h5 class=\"wp-block-heading\">Objetivos institucionales<\/h5>\n\n\n\n<figure class=\"wp-block-image size-full\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"1640\" height=\"924\" src=\"http:\/\/localhost\/wpilv\/wp-content\/uploads\/2023\/12\/objetivos_institucionales.gif\" alt=\"\" class=\"wp-image-1744\"\/><\/figure>\n\n\n\n<h5 class=\"wp-block-heading\">Informes institucionales<\/h5>\n\n\n\n<p>El Instituto Ling\u00fc\u00edstico de Verano realiza de manera anual un informe institucional respecto a las actividades y publicaciones que se realizan en el campo de la investigaci\u00f3n ling\u00fc\u00edstica, la capacitaci\u00f3n y proyectos colaborativos con otras organizaciones.<\/p>\n\n\n\n<figure class=\"wp-block-gallery has-nested-images columns-default is-cropped wp-block-gallery-1 is-layout-flex wp-block-gallery-is-layout-flex\">\n<figure class=\"wp-block-image size-large\"><a href=\"https:\/\/drive.google.com\/file\/d\/1g7Ayc4LAuCXWupJlPJYIbO-bJi9o2LbV\/view\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"1545\" height=\"2000\" src=\"http:\/\/localhost\/wpilv\/wp-content\/uploads\/2023\/12\/I2022.png\" alt=\"\" class=\"wp-image-1748\"\/><\/a><\/figure>\n\n\n\n<figure class=\"wp-block-image size-large\"><a href=\"https:\/\/drive.google.com\/file\/d\/1wlenPxhixFjoreSXZJ9hDjLkLeLIa8Ue\/view\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"1545\" height=\"2000\" src=\"http:\/\/localhost\/wpilv\/wp-content\/uploads\/2023\/12\/I2021.png\" alt=\"\" class=\"wp-image-1749\"\/><\/a><\/figure>\n\n\n\n<figure class=\"wp-block-image size-large is-style-default\"><a href=\"https:\/\/drive.google.com\/file\/d\/1bVHiQ_4a8YLneLjwM1KsgsNWqryQbsYD\/view\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"1545\" height=\"2000\" src=\"http:\/\/localhost\/wpilv\/wp-content\/uploads\/2023\/12\/I2020.png\" alt=\"\" class=\"wp-image-1747\"\/><\/a><\/figure>\n\n\n\n<figure class=\"wp-block-image size-large\"><a href=\"https:\/\/drive.google.com\/file\/d\/1QLJNptTh3g4m3DULlgmq_XrdPibsiuXV\/view\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"374\" height=\"484\" src=\"http:\/\/localhost\/wpilv\/wp-content\/uploads\/2023\/12\/I2019.png\" alt=\"\" class=\"wp-image-1750\"\/><\/a><\/figure>\n\n\n\n<figure class=\"wp-block-image size-large\"><a href=\"https:\/\/drive.google.com\/file\/d\/1qwgJ2U53RQ67dDzIhRyzRjjp-_-4k61K\/view\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"1224\" height=\"1584\" src=\"http:\/\/localhost\/wpilv\/wp-content\/uploads\/2023\/12\/I2018.png\" alt=\"\" class=\"wp-image-1745\"\/><\/a><\/figure>\n\n\n\n<figure class=\"wp-block-image size-large\"><a href=\"https:\/\/drive.google.com\/file\/d\/1mXY0PkiS8QF3rtf0WJNBh59k2fyG8x2v\/view\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"1545\" height=\"2000\" src=\"http:\/\/localhost\/wpilv\/wp-content\/uploads\/2023\/12\/I2017.png\" alt=\"\" class=\"wp-image-1746\"\/><\/a><\/figure>\n<\/figure>\n\n\n\n<h5 class=\"wp-block-heading\">Calendarios<\/h5>\n\n\n\n<p>Otro recurso del Instituto Ling\u00fc\u00edstico de Verano, son los calendarios anuales que abordan diversas tem\u00e1ticas relacionadas con las lenguas originarias y sus hablantes, ya sean datos ling\u00fc\u00edsticos, culturales, biodiversidad, etc. Con el prop\u00f3sito de difundir la investigaci\u00f3n cient\u00edfica que se hace en M\u00e9xico.<\/p>\n\n\n\n<figure class=\"wp-block-gallery has-nested-images columns-default is-cropped wp-block-gallery-2 is-layout-flex wp-block-gallery-is-layout-flex\">\n<figure class=\"wp-block-image size-large\"><a href=\"https:\/\/drive.google.com\/file\/d\/1A208t64Hy8t8hyrLR5rBhqaUWqKDAMxJ\/view\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"1123\" height=\"794\" src=\"http:\/\/localhost\/wpilv\/wp-content\/uploads\/2023\/12\/C2024.png\" alt=\"\" class=\"wp-image-1753\"\/><\/a><\/figure>\n\n\n\n<figure class=\"wp-block-image size-large\"><a href=\"https:\/\/drive.google.com\/file\/d\/1eUE-B-WLxUBWcsndkSrtJg45ORZXjMhE\/view\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"2000\" height=\"1545\" src=\"http:\/\/localhost\/wpilv\/wp-content\/uploads\/2023\/12\/c2023.png\" alt=\"\" class=\"wp-image-1752\"\/><\/a><\/figure>\n\n\n\n<figure class=\"wp-block-image size-large\"><a href=\"https:\/\/drive.google.com\/file\/d\/1SWlyCTl0VqfBH2CDTCWLlMQmY7A6rOkr\/view\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"2000\" height=\"1545\" src=\"http:\/\/localhost\/wpilv\/wp-content\/uploads\/2023\/12\/c2022.png\" alt=\"\" class=\"wp-image-1751\"\/><\/a><\/figure>\n<\/figure>\n\n\n\n<h5 class=\"wp-block-heading\">Murales: Tejedores de lenguas<\/h5>\n\n\n\n<p>El mural Tejedores de lenguas debe su nombre al trabajo colaborativo entre ling\u00fcistas y traductores que se ha establecido en favor de la diversidad ling\u00fc\u00edstica con el fin de estudiar, preservar y cultivar los idiomas. Trabajo que se ha consolidado por m\u00e1s de 85 a\u00f1os de servicio en M\u00e9xico. El prop\u00f3sito del mural es mostrar la belleza de la diversidad ling\u00fc\u00edstica representada a trav\u00e9s de sus hablantes.<\/p>\n\n\n\n<figure class=\"wp-block-embed is-type-video is-provider-youtube wp-block-embed-youtube wp-embed-aspect-16-9 wp-has-aspect-ratio\"><div class=\"wp-block-embed__wrapper\">\n<div class=\"ast-oembed-container \" style=\"height: 100%;\"><iframe loading=\"lazy\" title=\"Tejedores de lenguas\" width=\"500\" height=\"281\" src=\"https:\/\/www.youtube.com\/embed\/zTMSlHYsaG0?feature=oembed\" frameborder=\"0\" allow=\"accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture; web-share\" allowfullscreen><\/iframe><\/div>\n<\/div><\/figure>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-columns is-layout-flex wp-container-core-columns-layout-1 wp-block-columns-is-layout-flex\">\n<div class=\"wp-block-column is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\">\n<h5 class=\"wp-block-heading has-text-align-center\">\u201cEl canto del cenzontle\u201d, Nezahualc\u00f3yotl<\/h5>\n<\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-center\">Nehuatl nictlazotla in centzontototl icuicauh<br>Nehuatl nictlazotla in centzontototl icuicauh,<br>Nehuatl nictlazotla in chalchihuitl Itlapaliz<br>Ihuan in ahuiacmeh xochimeh;<br>Zan oc cenca noicniuhtzin in tlacatl,<br>Nehuatl nictlazotla<\/p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-center\">(n\u00e1huatl)<\/p>\n\n\n\n<h5 class=\"wp-block-heading has-text-align-center\">Ni rol baque\u2019ch<\/h5>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-center\">Nar\u00e4 san\u00e4lajz\u00e4 ni rol baque\u2019ch<br>Yo amo lo que canta cenzontle<br>Nar\u00e4 san\u00e4lajz\u00e4 guinagaa ni rubicha\u2019<br>Yo amo piedra verde que brilla<br>Ni rlianexh re guii<br>Lo que huele dulce de las flores<br>Nar\u00e4 san\u00e4<br>lajz\u00e4 bejn guedxliuj<br>Yo amo gente mundo<br>Nar\u00e4 san\u00e4lajz\u00e4<br>Yo amo<\/p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-center\">(zapoteco de Mitla)<\/p>\n\n\n\n<figure class=\"wp-block-embed is-type-video is-provider-youtube wp-block-embed-youtube wp-embed-aspect-16-9 wp-has-aspect-ratio\"><div class=\"wp-block-embed__wrapper\">\n<div class=\"ast-oembed-container \" style=\"height: 100%;\"><iframe loading=\"lazy\" title=\"Poema Ni rol baque\u2019ch\" width=\"500\" height=\"281\" src=\"https:\/\/www.youtube.com\/embed\/5LRtVgorotk?feature=oembed\" frameborder=\"0\" allow=\"accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture; web-share\" allowfullscreen><\/iframe><\/div>\n<\/div><figcaption class=\"wp-element-caption\">Traducci\u00f3n al zapoteco de Mitla, por Elo\u00edsa Guadalupe Bautista Moreno.<\/figcaption><\/figure>\n\n\n\n<h5 class=\"wp-block-heading has-text-align-center\">Dij ni rol baque\u2019ch<\/h5>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-center\">N\u00e4r\u00e4 san\u00e4lajz\u00e4 dij ni rol baque\u2019ch<br>Yo amo canto que canta cenzontle<br>Nar\u00e4 san\u00e4lajz\u00e4 xtij baque\u2019ch<br>Yo amo su canto cenzontle<br>Nar\u00e4 san\u00e4lajz\u00e4 ni rdinbicha\u2019 guibidxuii<br>Yo amo lo que brilla obsidiana<br>N\u00e4jz\u00e4 ni rlia nexh re guii<br>Tambi\u00e9n lo que huele dulce de las flores<br>Nani san\u00e4lajz\u00e4ru najc re sa\u2019\u00e4<br>Lo que amo m\u00e1s es mis hermanos<br>Re binie\u2019t xteen guejdxliuj<br>Los individuos que tiene la tierra (el mundo)<br>Nar\u00e4 san\u00e4lajz\u00e4ru<br>Yo amo m\u00e1s<\/p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-center\">(zapoteco de Mitla)<\/p>\n\n\n\n<figure class=\"wp-block-embed is-type-video is-provider-youtube wp-block-embed-youtube wp-embed-aspect-16-9 wp-has-aspect-ratio\"><div class=\"wp-block-embed__wrapper\">\n<div class=\"ast-oembed-container \" style=\"height: 100%;\"><iframe loading=\"lazy\" title=\"Poema Dij ni rol baque\u2019ch\" width=\"500\" height=\"281\" src=\"https:\/\/www.youtube.com\/embed\/2Z-MVeFjb9U?feature=oembed\" frameborder=\"0\" allow=\"accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture; web-share\" allowfullscreen><\/iframe><\/div>\n<\/div><figcaption class=\"wp-element-caption\">Traducci\u00f3n al zapoteco de Mitla, por David Pablo. Le recordamos con cari\u00f1o y reconocemos su compromiso por difundir el zapoteco de Mitla.<\/figcaption><\/figure>\n\n\n\n<h5 class=\"wp-block-heading has-text-align-center\">Amo el canto del cenzontle<\/h5>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-center\">Amo el canto del cenzontle,<br>p\u00e1jaro de cuatrocientas voces,<br>amo el color del jade,<br>y el enervante perfume de las flores;<br>Pero amo m\u00e1s a mi hermano, el hombre.<\/p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-center\">(traducci\u00f3n al espa\u00f1ol, versi\u00f3n popular)<\/p>\n\n\n\n<h5 class=\"wp-block-heading has-text-align-center\">I love the song of the mockingbird<\/h5>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-center\">I love the song of the mockingbird,<br>Bird of four hundred voices,<br>I love the color of jade<br>And the intoxicating scent of flowers,<br>But more than all I love my brother, man.<\/p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-center\">(traducci\u00f3n al ingl\u00e9s)<\/p>\n\n\n\n<h5 class=\"wp-block-heading\">Elementos simb\u00f3licos del mural<\/h5>\n\n\n\n<figure class=\"wp-block-image size-full\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"1640\" height=\"600\" src=\"http:\/\/localhost\/wpilv\/wp-content\/uploads\/2023\/12\/cenzontle.gif\" alt=\"\" class=\"wp-image-1755\"\/><\/figure>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-columns is-layout-flex wp-container-core-columns-layout-2 wp-block-columns-is-layout-flex\">\n<div class=\"wp-block-column is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\">\n<h6 class=\"wp-block-heading has-text-align-center\">Cenzontle<\/h6>\n\n\n\n<p>El nombre proviene del n\u00e1huatl, su significado es cuatrocientos, tambi\u00e9n se le conoce como el p\u00e1jaro de cuatrocientas voces, esto para simbolizar la variedad ling\u00fc\u00edstica en M\u00e9xico. Esta ave es capaz de imitar otros sonidos de p\u00e1jaros e incluso de m\u00e1quinas.<\/p>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\">\n<h6 class=\"wp-block-heading has-text-align-center\">Nopales<\/h6>\n\n\n\n<p>Son un imaginario que enlaza a los mexicanos con sus ra\u00edces. Los nopales representan la uni\u00f3n, la protecci\u00f3n y el hogar. Los cactus de colores representan la cultura mexicana y su variedad ling\u00fc\u00edstica integrada en las sesenta y nueve lenguas nacionales, representadas por las flores que se conectan como lenguas vivas que se nutren unas a otras, mostrando su riqueza cultural.<\/p>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\">\n<h6 class=\"wp-block-heading has-text-align-center\">Ma\u00edz<\/h6>\n\n\n\n<p>Representa la cultura mexicana y base de la alimentaci\u00f3n, elemento fundamental desde la cultura mesoamericana. La importancia del ma\u00edz no solo tiene connotaciones alimentarias, sino culturales e identitarias.<\/p>\n<\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<h5 class=\"wp-block-heading\">Ruinas prehisp\u00e1nicas<\/h5>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-columns is-layout-flex wp-container-core-columns-layout-3 wp-block-columns-is-layout-flex\">\n<div class=\"wp-block-column is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\" style=\"flex-basis:33.33%\">\n<p>Mitla es el lugar donde se ubica el Centro Ling\u00fc\u00edstico Jaime Torres Bodet, dentro del mural se representa por medio de las ruinas que aparecen en un segundo plano, en las grecas que forman parte de la arquitectura prehisp\u00e1nica y en los telares e hilos distribuidos a lo largo de los muros.<\/p>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\" style=\"flex-basis:66.66%\">\n<figure class=\"wp-block-image aligncenter size-full is-resized\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"4032\" height=\"3024\" src=\"http:\/\/localhost\/wpilv\/wp-content\/uploads\/2023\/12\/b1.jpg\" alt=\"\" class=\"wp-image-1756\" style=\"width:427px;height:auto\"\/><\/figure>\n<\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<h5 class=\"wp-block-heading\">Telares e hilos<\/h5>\n\n\n\n<p>Debido a que el trabajo en telar forma parte de las tradiciones artesanales del pueblo de Mitla, la mayor\u00eda de los habitantes del lugar se dedican a la creaci\u00f3n de ropa t\u00edpica elaborada con telares de pedal y lanzadera. Legado de la cultura zapoteca. Las lenguas son org\u00e1nicas, activas, crecen y est\u00e1n en constante cambio, y eso se representa a trav\u00e9s de los tejidos y por medio del glifo del habla que se observa en el hombre con sombrero para representar la riqueza de la lengua materna.<\/p>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-jetpack-tiled-gallery aligncenter is-style-rectangular\"><div class=\"tiled-gallery__gallery\"><div class=\"tiled-gallery__row\"><div class=\"tiled-gallery__col\" style=\"flex-basis:67.33366%\"><figure class=\"tiled-gallery__item\"><img decoding=\"async\" srcset=\"http:\/\/localhost\/wpilv\/wp-content\/uploads\/2023\/12\/b2.jpg?strip=info&#038;w=600 600w,http:\/\/localhost\/wpilv\/wp-content\/uploads\/2023\/12\/b2.jpg?strip=info&#038;w=900 900w,http:\/\/localhost\/wpilv\/wp-content\/uploads\/2023\/12\/b2.jpg?strip=info&#038;w=1200 1200w,http:\/\/localhost\/wpilv\/wp-content\/uploads\/2023\/12\/b2.jpg?strip=info&#038;w=1500 1500w,http:\/\/localhost\/wpilv\/wp-content\/uploads\/2023\/12\/b2.jpg?strip=info&#038;w=1800 1800w,http:\/\/localhost\/wpilv\/wp-content\/uploads\/2023\/12\/b2.jpg?strip=info&#038;w=2000 2000w\" alt=\"\" data-height=\"3264\" data-id=\"1760\" data-link=\"http:\/\/localhost\/wpilv\/inicio\/quienes-somos\/b2\/\" data-url=\"http:\/\/localhost\/wpilv\/wp-content\/uploads\/2023\/12\/b2.jpg\" data-width=\"4796\" src=\"http:\/\/localhost\/wpilv\/wp-content\/uploads\/2023\/12\/b2.jpg\" data-amp-layout=\"responsive\"\/><\/figure><\/div><div class=\"tiled-gallery__col\" style=\"flex-basis:32.66634%\"><figure class=\"tiled-gallery__item\"><img decoding=\"async\" srcset=\"http:\/\/localhost\/wpilv\/wp-content\/uploads\/2023\/12\/b3.jpg?strip=info&#038;w=600 600w,http:\/\/localhost\/wpilv\/wp-content\/uploads\/2023\/12\/b3.jpg?strip=info&#038;w=900 900w,http:\/\/localhost\/wpilv\/wp-content\/uploads\/2023\/12\/b3.jpg?strip=info&#038;w=1200 1200w,http:\/\/localhost\/wpilv\/wp-content\/uploads\/2023\/12\/b3.jpg?strip=info&#038;w=1500 1500w,http:\/\/localhost\/wpilv\/wp-content\/uploads\/2023\/12\/b3.jpg?strip=info&#038;w=1800 1800w,http:\/\/localhost\/wpilv\/wp-content\/uploads\/2023\/12\/b3.jpg?strip=info&#038;w=2000 2000w\" alt=\"\" data-height=\"3264\" data-id=\"1761\" data-link=\"http:\/\/localhost\/wpilv\/inicio\/quienes-somos\/b3\/\" data-url=\"http:\/\/localhost\/wpilv\/wp-content\/uploads\/2023\/12\/b3.jpg\" data-width=\"4543\" src=\"http:\/\/localhost\/wpilv\/wp-content\/uploads\/2023\/12\/b3.jpg\" data-amp-layout=\"responsive\"\/><\/figure><figure class=\"tiled-gallery__item\"><img decoding=\"async\" srcset=\"http:\/\/localhost\/wpilv\/wp-content\/uploads\/2023\/12\/c2.png?strip=info&#038;w=600 600w,http:\/\/localhost\/wpilv\/wp-content\/uploads\/2023\/12\/c2.png?strip=info&#038;w=900 900w,http:\/\/localhost\/wpilv\/wp-content\/uploads\/2023\/12\/c2.png?strip=info&#038;w=1200 1200w,http:\/\/localhost\/wpilv\/wp-content\/uploads\/2023\/12\/c2.png?strip=info&#038;w=1500 1500w,http:\/\/localhost\/wpilv\/wp-content\/uploads\/2023\/12\/c2.png?strip=info&#038;w=1800 1800w,http:\/\/localhost\/wpilv\/wp-content\/uploads\/2023\/12\/c2.png?strip=info&#038;w=2000 2000w\" alt=\"\" data-height=\"4000\" data-id=\"1762\" data-link=\"http:\/\/localhost\/wpilv\/inicio\/quienes-somos\/c2\/\" data-url=\"http:\/\/localhost\/wpilv\/wp-content\/uploads\/2023\/12\/c2.png\" data-width=\"5923\" src=\"http:\/\/localhost\/wpilv\/wp-content\/uploads\/2023\/12\/c2.png\" data-amp-layout=\"responsive\"\/><\/figure><\/div><\/div><div class=\"tiled-gallery__row\"><div class=\"tiled-gallery__col\" style=\"flex-basis:67.40623%\"><figure class=\"tiled-gallery__item\"><img decoding=\"async\" srcset=\"http:\/\/localhost\/wpilv\/wp-content\/uploads\/2023\/12\/b6.jpeg?strip=info&#038;w=600 600w,http:\/\/localhost\/wpilv\/wp-content\/uploads\/2023\/12\/b6.jpeg?strip=info&#038;w=900 900w,http:\/\/localhost\/wpilv\/wp-content\/uploads\/2023\/12\/b6.jpeg?strip=info&#038;w=1200 1200w,http:\/\/localhost\/wpilv\/wp-content\/uploads\/2023\/12\/b6.jpeg?strip=info&#038;w=1500 1500w,http:\/\/localhost\/wpilv\/wp-content\/uploads\/2023\/12\/b6.jpeg?strip=info&#038;w=1800 1800w,http:\/\/localhost\/wpilv\/wp-content\/uploads\/2023\/12\/b6.jpeg?strip=info&#038;w=2000 2000w\" alt=\"\" data-height=\"3264\" data-id=\"1758\" data-link=\"http:\/\/localhost\/wpilv\/inicio\/quienes-somos\/b6\/\" data-url=\"http:\/\/localhost\/wpilv\/wp-content\/uploads\/2023\/12\/b6.jpeg\" data-width=\"4928\" src=\"http:\/\/localhost\/wpilv\/wp-content\/uploads\/2023\/12\/b6.jpeg\" data-amp-layout=\"responsive\"\/><\/figure><\/div><div class=\"tiled-gallery__col\" style=\"flex-basis:32.59377%\"><figure class=\"tiled-gallery__item\"><img decoding=\"async\" srcset=\"http:\/\/localhost\/wpilv\/wp-content\/uploads\/2023\/12\/s3.jpg?strip=info&#038;w=600 600w,http:\/\/localhost\/wpilv\/wp-content\/uploads\/2023\/12\/s3.jpg?strip=info&#038;w=900 900w,http:\/\/localhost\/wpilv\/wp-content\/uploads\/2023\/12\/s3.jpg?strip=info&#038;w=1200 1200w,http:\/\/localhost\/wpilv\/wp-content\/uploads\/2023\/12\/s3.jpg?strip=info&#038;w=1500 1500w,http:\/\/localhost\/wpilv\/wp-content\/uploads\/2023\/12\/s3.jpg?strip=info&#038;w=1800 1800w,http:\/\/localhost\/wpilv\/wp-content\/uploads\/2023\/12\/s3.jpg?strip=info&#038;w=2000 2000w\" alt=\"\" data-height=\"4483\" data-id=\"1759\" data-link=\"http:\/\/localhost\/wpilv\/inicio\/quienes-somos\/s3\/\" data-url=\"http:\/\/localhost\/wpilv\/wp-content\/uploads\/2023\/12\/s3.jpg\" data-width=\"3264\" src=\"http:\/\/localhost\/wpilv\/wp-content\/uploads\/2023\/12\/s3.jpg\" data-amp-layout=\"responsive\"\/><\/figure><\/div><\/div><\/div><\/div>\n\n\n\n<h5 class=\"wp-block-heading\">Culturas representadas<\/h5>\n\n\n\n<p>El mural est\u00e1 dise\u00f1ado con personas de diversas comunidades etnoling\u00fc\u00edsticas, con las cuales el Instituto Ling\u00fc\u00edstico de Verano ha trabajado a lo largo de los a\u00f1os, entre las que se encuentran:<\/p>\n\n\n\n<ul>\n<li>tojol ab\u2019al\u2019 (tojolabales) de Chiapas<\/li>\n\n\n\n<li>wixaritari (huicholes) de Nayarit y Durango<\/li>\n\n\n\n<li>comcaac (seris) de Sonora<\/li>\n\n\n\n<li>nuntaj\u0268\u0331yi (popolucas) de la Sierra de Veracruz<\/li>\n\n\n\n<li>\u00f1uu savi (mixtecos) de Oaxaca<\/li>\n\n\n\n<li>o\ua78codham (tepehuanes) de Durango<\/li>\n\n\n\n<li>tsa ju jm\u00ed\u00b4 (chinantecos) de Oaxaca<\/li>\n\n\n\n<li>ihichiwin (tepehuas) de Pisaflores<\/li>\n\n\n\n<li>ihimasipijni (tepehuas) de Tlachichilco<\/li>\n\n\n\n<li>binniz\u00e1 (zapotecos) de Mitla<\/li>\n<\/ul>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-jetpack-slideshow aligncenter\" data-effect=\"slide\"><div class=\"wp-block-jetpack-slideshow_container swiper-container\"><ul class=\"wp-block-jetpack-slideshow_swiper-wrapper swiper-wrapper\"><li class=\"wp-block-jetpack-slideshow_slide swiper-slide\"><figure><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"2486\" height=\"1870\" alt=\"\" class=\"wp-block-jetpack-slideshow_image wp-image-1765\" data-id=\"1765\" src=\"http:\/\/localhost\/wpilv\/wp-content\/uploads\/2023\/12\/c3.jpg\"\/><\/figure><\/li><li class=\"wp-block-jetpack-slideshow_slide swiper-slide\"><figure><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"1248\" height=\"1001\" alt=\"\" class=\"wp-block-jetpack-slideshow_image wp-image-1763\" data-id=\"1763\" src=\"http:\/\/localhost\/wpilv\/wp-content\/uploads\/2023\/12\/c4.png\"\/><\/figure><\/li><li class=\"wp-block-jetpack-slideshow_slide swiper-slide\"><figure><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"1243\" height=\"957\" alt=\"\" class=\"wp-block-jetpack-slideshow_image wp-image-1764\" data-id=\"1764\" src=\"http:\/\/localhost\/wpilv\/wp-content\/uploads\/2023\/12\/s4.png\"\/><\/figure><\/li><\/ul><a class=\"wp-block-jetpack-slideshow_button-prev swiper-button-prev swiper-button-white\" role=\"button\"><\/a><a class=\"wp-block-jetpack-slideshow_button-next swiper-button-next swiper-button-white\" role=\"button\"><\/a><a aria-label=\"Pause Slideshow\" class=\"wp-block-jetpack-slideshow_button-pause\" role=\"button\"><\/a><div class=\"wp-block-jetpack-slideshow_pagination swiper-pagination swiper-pagination-white\"><\/div><\/div><\/div>\n\n\n\n<p>Estas comunidades solo representan una parte de las m\u00faltiples lenguas con las que trabajamos. El mural est\u00e1 integrado por mujeres, hombres, ni\u00f1os, ni\u00f1as y ancianos, haciendo \u00e9nfasis al paso del tiempo y c\u00f3mo las lenguas pueden ser un legado de sabidur\u00eda y conocimiento que se transmite a trav\u00e9s de la palabra de generaci\u00f3n en generaci\u00f3n. Los ni\u00f1os y las extremidades de diferentes colores, hablan de la conexi\u00f3n que tienen las comunidades con la naturaleza y su v\u00ednculo con la tierra. Queremos agradecer a todos los que de alguna manera formaron parte de este proyecto.<\/p>\n\n\n\n<ul>\n<li>Coordinaci\u00f3n: Patricia Oviedo<\/li>\n\n\n\n<li>Muralista: Andreas M\u00e9ndez<\/li>\n\n\n\n<li>Promotores de la lengua: Elo\u00edsa Bautista Moreno Bautista, Elizabeth Gonz\u00e1lez Oliveira y David Pablo.<\/li>\n<\/ul>\n\n\n\n<p>De igual manera, extendemos una atenta invitaci\u00f3n a visitar los murales del Centro Ling\u00fc\u00edstico Jaime Torres Bodet, ubicado en calle Ni\u00f1os H\u00e9roes 22, CP. 70430 en San Pablo Villa de Mitla, Oaxaca.<\/p>\n\n\n\n<p><\/p>\n\n\n\n<p><\/p>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div><\/div>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Somos una organizaci\u00f3n cient\u00edfica sin fines lucrativos, con m\u00e1s de ochenta a\u00f1os de trayectoria en M\u00e9xico, que sirve a los pueblos de M\u00e9xico a trav\u00e9s del estudio de sus idiomas y la publicaci\u00f3n de los resultados de investigaciones tales como diccionarios y gram\u00e1ticas. De igual forma, colaboramos en la creaci\u00f3n de materiales para promover la &hellip;<\/p>\n<p class=\"read-more\"> <a class=\"\" href=\"http:\/\/localhost\/wpilv\/inicio\/quienes-somos\/\"> <span class=\"screen-reader-text\">Qui\u00e9nes somos<\/span> Read More &raquo;<\/a><\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"parent":1558,"menu_order":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","template":"","meta":{"_uag_custom_page_level_css":"","site-sidebar-layout":"default","site-content-layout":"","ast-site-content-layout":"default","site-content-style":"default","site-sidebar-style":"default","ast-global-header-display":"","ast-banner-title-visibility":"","ast-main-header-display":"","ast-hfb-above-header-display":"","ast-hfb-below-header-display":"","ast-hfb-mobile-header-display":"","site-post-title":"disabled","ast-breadcrumbs-content":"","ast-featured-img":"","footer-sml-layout":"","theme-transparent-header-meta":"","adv-header-id-meta":"","stick-header-meta":"","header-above-stick-meta":"","header-main-stick-meta":"","header-below-stick-meta":"","astra-migrate-meta-layouts":"set","ast-page-background-enabled":"default","ast-page-background-meta":{"desktop":{"background-color":"","background-image":"","background-repeat":"repeat","background-position":"center center","background-size":"auto","background-attachment":"scroll","background-type":"","background-media":"","overlay-type":"","overlay-color":"","overlay-gradient":""},"tablet":{"background-color":"","background-image":"","background-repeat":"repeat","background-position":"center center","background-size":"auto","background-attachment":"scroll","background-type":"","background-media":"","overlay-type":"","overlay-color":"","overlay-gradient":""},"mobile":{"background-color":"","background-image":"","background-repeat":"repeat","background-position":"center center","background-size":"auto","background-attachment":"scroll","background-type":"","background-media":"","overlay-type":"","overlay-color":"","overlay-gradient":""}},"ast-content-background-meta":{"desktop":{"background-color":"var(--ast-global-color-5)","background-image":"","background-repeat":"repeat","background-position":"center center","background-size":"auto","background-attachment":"scroll","background-type":"","background-media":"","overlay-type":"","overlay-color":"","overlay-gradient":""},"tablet":{"background-color":"var(--ast-global-color-5)","background-image":"","background-repeat":"repeat","background-position":"center center","background-size":"auto","background-attachment":"scroll","background-type":"","background-media":"","overlay-type":"","overlay-color":"","overlay-gradient":""},"mobile":{"background-color":"var(--ast-global-color-5)","background-image":"","background-repeat":"repeat","background-position":"center center","background-size":"auto","background-attachment":"scroll","background-type":"","background-media":"","overlay-type":"","overlay-color":"","overlay-gradient":""}},"footnotes":""},"jetpack_sharing_enabled":true,"uagb_featured_image_src":{"full":false,"thumbnail":false,"medium":false,"medium_large":false,"large":false,"1536x1536":false,"2048x2048":false,"woocommerce_thumbnail":false,"woocommerce_single":false,"woocommerce_gallery_thumbnail":false},"uagb_author_info":{"display_name":"Andy","author_link":"http:\/\/localhost\/wpilv\/author\/andy\/"},"uagb_comment_info":0,"uagb_excerpt":"Somos una organizaci\u00f3n cient\u00edfica sin fines lucrativos, con m\u00e1s de ochenta a\u00f1os de trayectoria en M\u00e9xico, que sirve a los pueblos de M\u00e9xico a trav\u00e9s del estudio de sus idiomas y la publicaci\u00f3n de los resultados de investigaciones tales como diccionarios y gram\u00e1ticas. De igual forma, colaboramos en la creaci\u00f3n de materiales para promover la&hellip;","_links":{"self":[{"href":"http:\/\/localhost\/wpilv\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/1658"}],"collection":[{"href":"http:\/\/localhost\/wpilv\/wp-json\/wp\/v2\/pages"}],"about":[{"href":"http:\/\/localhost\/wpilv\/wp-json\/wp\/v2\/types\/page"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/localhost\/wpilv\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/localhost\/wpilv\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=1658"}],"version-history":[{"count":5,"href":"http:\/\/localhost\/wpilv\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/1658\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":1767,"href":"http:\/\/localhost\/wpilv\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/1658\/revisions\/1767"}],"up":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/localhost\/wpilv\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/1558"}],"wp:attachment":[{"href":"http:\/\/localhost\/wpilv\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=1658"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}