{"id":1560,"date":"2022-03-01T05:01:18","date_gmt":"2022-03-01T05:01:18","guid":{"rendered":"http:\/\/localhost\/wpilv\/about-author\/"},"modified":"2023-12-30T19:13:58","modified_gmt":"2023-12-30T19:13:58","slug":"noticias","status":"publish","type":"page","link":"http:\/\/localhost\/wpilv\/inicio\/noticias\/","title":{"rendered":"Noticias"},"content":{"rendered":"\n<div class=\"wp-block-uagb-container uagb-block-b544f326 alignfull uagb-is-root-container\">\n<div class=\"wp-block-cover\"><span aria-hidden=\"true\" class=\"wp-block-cover__background has-background-dim\"><\/span><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"1640\" height=\"600\" class=\"wp-block-cover__image-background wp-image-1626\" alt=\"\" src=\"http:\/\/localhost\/wpilv\/wp-content\/uploads\/2023\/12\/portadafotos2.gif\" data-object-fit=\"cover\"\/><div class=\"wp-block-cover__inner-container is-layout-flow wp-block-cover-is-layout-flow\">\n<p class=\"has-text-align-center has-large-font-size\"><\/p>\n<\/div><\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-uagb-container uagb-block-9bbc154d\">\n<div class=\"wp-block-uagb-container uagb-block-75e7d554\">\n<h5 class=\"wp-block-heading has-text-align-center\">Renovaci\u00f3n de convenio entre el ILV y la Benem\u00e9rita Universidad Aut\u00f3noma de Puebla (BUAP)<\/h5>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-uagb-container uagb-block-cf99af7b\">\n<p>El pasado viernes 26 de mayo, se llev\u00f3 a cabo la firma del convenio entre ambas instituciones con el fin de seguir colaborando en la coordinaci\u00f3n del Diplomado Internacional en Ling\u00fc\u00edstica Aplicada que tiene lugar cada dos a\u00f1os.<\/p>\n\n\n\n<p>Representando a la BUAP se cont\u00f3 con la presencia del vicerrector de Investigaciones y Estudios de Posgrado, el Dr. Ygnacio Mart\u00ednez Laguna y, por parte del ILV, el Mtro. Marc Schwab, director de la organizaci\u00f3n y el Mtro. Ryan Klint, director del Diplomado, en compa\u00f1\u00eda del Mtro. Kris Toler, director de Proyectos de Campo.<\/p>\n\n\n\n<p>El Diplomado Internacional en Ling\u00fc\u00edstica Aplicada comenz\u00f3 como un taller en colaboraci\u00f3n con otra universidad nacional en 1991, con un fuerte \u00e9nfasis en las lenguas originarias de M\u00e9xico, tanto en su estudio como en su aprendizaje. En 1997, se le confiri\u00f3 el nivel de Diplomado, ahora tiene valor curricular y una participaci\u00f3n activa de los hablantes nativos de lenguas originarias en M\u00e9xico.<\/p>\n\n\n\n<p>La siguiente edici\u00f3n del Diplomado se llevar\u00e1 a cabo el pr\u00f3ximo a\u00f1o en el mes de julio, en la ciudad de Puebla. Estaremos compartiendo m\u00e1s informaci\u00f3n en nuestras redes sociales.<\/p>\n\n\n\n<figure class=\"wp-block-image size-full\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"939\" height=\"577\" src=\"http:\/\/localhost\/wpilv\/wp-content\/uploads\/2023\/12\/firma-convenio.png\" alt=\"\" class=\"wp-image-1627\"\/><figcaption class=\"wp-element-caption\">              El vicerrector Ygnacio Mart\u00ednez Laguna y el director Marc Schwab durante la firma del convenio.<\/figcaption><\/figure>\n\n\n\n<h5 class=\"wp-block-heading\">Programa de Alfabetizaci\u00f3n, Ginii Ajng\u00e1\ua78cl\u00fa (Primero Nuestra Lengua), en mi\ua78cpha\u0331a de Tlacoapa<\/h5>\n\n\n\n<p>El programa de Alfabetizaci\u00f3n, <em>Ginii Ajng\u00e1\ua78cl\u00fa<\/em> comenz\u00f3 el 3 de octubre de 2022 con una capacitaci\u00f3n previa que se realiz\u00f3 en septiembre con los maestros en una primaria de Tlacoapa, Guerrero. El proyecto lo integran ciento ochenta y tres alumnos, diez maestros y el director.<\/p>\n\n\n\n<p>En la Escuela Primaria Biling\u00fce de Tlacoapa, algunos alumnos solamente hablan espa\u00f1ol y no hablan mi\ua78cpha\u0331a\u0331 y viceversa, algunos hablan los dos idiomas, debido a esto, no todos tienen las mismas oportunidades educativas.<em>Ginii Ajng\u00e1\ua78cl\u00fa<\/em>, es un programa h\u00edbrido: Una parte importante son las tabletas que los alumnos utilizan con diversas aplicaciones como <a href=\"https:\/\/alphatilesapps.org\/\">Alpha Tiles, <\/a>para leer libros o para conocer el vocabulario del idioma, otra parte est\u00e1 integrada por recursos impresos como cuentos, memoramas y dados con letras en el idioma para formar palabras.<\/p>\n\n\n\n<h5 class=\"wp-block-heading has-text-align-center\"><em>\u201cEs un concepto h\u00edbrido porque hacen&nbsp;actividades digitales y manuales\u201d.<\/em><\/h5>\n\n\n\n<p>El objetivo es crear igualdad de oportunidades para todos los ni\u00f1os, ya que los que solo hablan mi\ua78cpha\u0331a\u0331 en casa, est\u00e1n en desventaja y no avanzan como los alumnos que hablan espa\u00f1ol y, por otro lado, tambi\u00e9n se pretende fomentar el uso del idioma materno en otros espacios, como la escuela. En esta comunidad biling\u00fce nuestro deseo es que, sin importar lo que hablen en casa al llegar a la escuela, puedan aprender todos juntos.<\/p>\n\n\n\n<p>La aplicaci\u00f3n Alpha Tiles (para Android) tiene como objetivo desarrollar la alfabetizaci\u00f3n a trav\u00e9s de 103 juegos. Se realiza grabando una lista de palabras, para el proyecto en Tlacoapa se registraron trescientas palabras en mi\ua78cpha\u0331a\u0331.<\/p>\n\n\n\n<p>Los elementos necesarios para crear la aplicaci\u00f3n son: im\u00e1genes, texto y audio. Algunos juegos son memorama, sopa de letras, \u00bfCu\u00e1l es la primera letra? \u00bfQu\u00e9 letra falta? La idea es empezar con prealfabetizaci\u00f3n (reconociendo letras) hasta poder leer y deletrear palabras.<\/p>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-uagb-container uagb-block-eb26fce9\">\n<div class=\"wp-block-uagb-container uagb-block-eccc4c94\">\n<div class=\"wp-block-jetpack-slideshow aligncenter\" data-effect=\"slide\"><div class=\"wp-block-jetpack-slideshow_container swiper-container\"><ul class=\"wp-block-jetpack-slideshow_swiper-wrapper swiper-wrapper\"><li class=\"wp-block-jetpack-slideshow_slide swiper-slide\"><figure><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"4928\" height=\"2803\" alt=\"\" class=\"wp-block-jetpack-slideshow_image wp-image-1713\" data-id=\"1713\" src=\"http:\/\/localhost\/wpilv\/wp-content\/uploads\/2023\/12\/DSC_0008.png\"\/><\/figure><\/li><li class=\"wp-block-jetpack-slideshow_slide swiper-slide\"><figure><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"4065\" height=\"3264\" alt=\"\" class=\"wp-block-jetpack-slideshow_image wp-image-1715\" data-id=\"1715\" src=\"http:\/\/localhost\/wpilv\/wp-content\/uploads\/2023\/12\/DSC_0010.png\"\/><\/figure><\/li><li class=\"wp-block-jetpack-slideshow_slide swiper-slide\"><figure><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"3264\" height=\"4796\" alt=\"\" class=\"wp-block-jetpack-slideshow_image wp-image-1718\" data-id=\"1718\" src=\"http:\/\/localhost\/wpilv\/wp-content\/uploads\/2023\/12\/DSC_0025.png\"\/><\/figure><\/li><li class=\"wp-block-jetpack-slideshow_slide swiper-slide\"><figure><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"4928\" height=\"3264\" alt=\"\" class=\"wp-block-jetpack-slideshow_image wp-image-1717\" data-id=\"1717\" src=\"http:\/\/localhost\/wpilv\/wp-content\/uploads\/2023\/12\/DSC_0041.png\"\/><\/figure><\/li><li class=\"wp-block-jetpack-slideshow_slide swiper-slide\"><figure><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"4928\" height=\"2466\" alt=\"\" class=\"wp-block-jetpack-slideshow_image wp-image-1716\" data-id=\"1716\" src=\"http:\/\/localhost\/wpilv\/wp-content\/uploads\/2023\/12\/DSC_0047.png\"\/><\/figure><\/li><li class=\"wp-block-jetpack-slideshow_slide swiper-slide\"><figure><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"6000\" height=\"4000\" alt=\"\" class=\"wp-block-jetpack-slideshow_image wp-image-1714\" data-id=\"1714\" src=\"http:\/\/localhost\/wpilv\/wp-content\/uploads\/2023\/12\/IMG_6945.png\"\/><\/figure><\/li><li class=\"wp-block-jetpack-slideshow_slide swiper-slide\"><figure><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"6000\" height=\"4000\" alt=\"\" class=\"wp-block-jetpack-slideshow_image wp-image-1719\" data-id=\"1719\" src=\"http:\/\/localhost\/wpilv\/wp-content\/uploads\/2023\/12\/IMG_7087.png\"\/><\/figure><\/li><\/ul><a class=\"wp-block-jetpack-slideshow_button-prev swiper-button-prev swiper-button-white\" role=\"button\"><\/a><a class=\"wp-block-jetpack-slideshow_button-next swiper-button-next swiper-button-white\" role=\"button\"><\/a><a aria-label=\"Pause Slideshow\" class=\"wp-block-jetpack-slideshow_button-pause\" role=\"button\"><\/a><div class=\"wp-block-jetpack-slideshow_pagination swiper-pagination swiper-pagination-white\"><\/div><\/div><\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<p><em>Implementaci\u00f3n del proyecto Ginii Ajng\u00e1\ua78cl\u00fa en una escuela biling\u00fce de Tlacoapa, Guerrero.<\/em><\/p>\n\n\n\n<h5 class=\"wp-block-heading\">\u00bfCu\u00e1l es el prop\u00f3sito de la aplicaci\u00f3n <a href=\"https:\/\/alphatilesapps.org\/\">Alpha Tiles<\/a>?<\/h5>\n\n\n\n<p>Es desarrollar la alfabetizaci\u00f3n comenzando con prealfabetizaci\u00f3n, primero se identifican im\u00e1genes, posteriormente letras y el \u00faltimo juego consiste en deletrear de memoria y el aprendiz podr\u00e1 hacerlo con m\u00e1s de cien juegos previos, debido a que permite incrementar su habilidad al deletr<em>ear.<\/em> Compartimos el testimonio de Dariel durante la primera semana de implementaci\u00f3n de<em> Ginii Ajng\u00e1\ua78cl\u00fa,<\/em> en su escuela:<\/p>\n\n\n\n<figure class=\"wp-block-embed is-type-video is-provider-youtube wp-block-embed-youtube wp-embed-aspect-16-9 wp-has-aspect-ratio\"><div class=\"wp-block-embed__wrapper\">\n<div class=\"ast-oembed-container \" style=\"height: 100%;\"><iframe loading=\"lazy\" title=\"Me gusta hablar mi\ua78cpha\u0331a\u0331\" width=\"500\" height=\"281\" src=\"https:\/\/www.youtube.com\/embed\/bf42nlmo3XI?feature=oembed\" frameborder=\"0\" allow=\"accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture; web-share\" allowfullscreen><\/iframe><\/div>\n<\/div><figcaption class=\"wp-element-caption\">Dariel D\u00edaz D\u00edaz de Tlacoapa, Guerrero forma parte del proyecto \u201cGinii Ajng\u00e1\ua78cl\u00fa\u201d, \u00e9l nos habla sobre la experiencia del programa h\u00edbrido para fomentar el uso del idioma en la escuela.<\/figcaption><\/figure>\n\n\n\n<h5 class=\"wp-block-heading\">Proyecto de capacitaci\u00f3n para maestros mazatecos<\/h5>\n\n\n\n<p>El proyecto inici\u00f3 en 2022 con una invitaci\u00f3n del INALI para capacitar a ochocientos maestros biling\u00fces de la regi\u00f3n noreste de Oaxaca, y en colaboraci\u00f3n con la jefatura de la zona escolar 17 en Temascal de Soyaltepec. El ILV acept\u00f3 capacitar a un grupo de veinte maestros hablantes de diferentes idiomas de la mazateca baja: Soyaltepec, San Jos\u00e9 Independencia y San Pedro Ixcatl\u00e1n, los cuales fueron seleccionados para un curso intensivo, con el prop\u00f3sito de compartir lo aprendido con los maestros restantes en el futuro. F\u00e9lix Ventura junto con un equipo de colaboradores est\u00e1n a cargo de la capacitaci\u00f3n para este curso de cuatro fases, ellos son hablantes del mazateco de San Felipe Jalapa de D\u00edaz. F\u00e9lix tiene muchos a\u00f1os en proyectos en su idioma con el ILV en su regi\u00f3n.<\/p>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-jetpack-slideshow aligncenter\" data-effect=\"slide\"><div class=\"wp-block-jetpack-slideshow_container swiper-container\"><ul class=\"wp-block-jetpack-slideshow_swiper-wrapper swiper-wrapper\"><li class=\"wp-block-jetpack-slideshow_slide swiper-slide\"><figure><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"4032\" height=\"3024\" alt=\"\" class=\"wp-block-jetpack-slideshow_image wp-image-1724\" data-id=\"1724\" src=\"http:\/\/localhost\/wpilv\/wp-content\/uploads\/2023\/12\/IMG_5683.jpg\"\/><\/figure><\/li><li class=\"wp-block-jetpack-slideshow_slide swiper-slide\"><figure><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"4032\" height=\"3024\" alt=\"\" class=\"wp-block-jetpack-slideshow_image wp-image-1723\" data-id=\"1723\" src=\"http:\/\/localhost\/wpilv\/wp-content\/uploads\/2023\/12\/IMG_5717.jpg\"\/><\/figure><\/li><li class=\"wp-block-jetpack-slideshow_slide swiper-slide\"><figure><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"4032\" height=\"3024\" alt=\"\" class=\"wp-block-jetpack-slideshow_image wp-image-1722\" data-id=\"1722\" src=\"http:\/\/localhost\/wpilv\/wp-content\/uploads\/2023\/12\/IMG_5719.jpg\"\/><\/figure><\/li><li class=\"wp-block-jetpack-slideshow_slide swiper-slide\"><figure><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"4032\" height=\"3024\" alt=\"\" class=\"wp-block-jetpack-slideshow_image wp-image-1721\" data-id=\"1721\" src=\"http:\/\/localhost\/wpilv\/wp-content\/uploads\/2023\/12\/IMG_5723.jpg\"\/><\/figure><\/li><\/ul><a class=\"wp-block-jetpack-slideshow_button-prev swiper-button-prev swiper-button-white\" role=\"button\"><\/a><a class=\"wp-block-jetpack-slideshow_button-next swiper-button-next swiper-button-white\" role=\"button\"><\/a><a aria-label=\"Pause Slideshow\" class=\"wp-block-jetpack-slideshow_button-pause\" role=\"button\"><\/a><div class=\"wp-block-jetpack-slideshow_pagination swiper-pagination swiper-pagination-white\"><\/div><\/div><\/div>\n\n\n\n<p>Juanita Watters, subdirectora del ILV, mostrando el m\u00e9todo C\u00d3MELE con los maestros biling\u00fces.<\/p>\n\n\n\n<h5 class=\"wp-block-heading\">\u00bfDe qu\u00e9 se tratan las cuatro fases?<\/h5>\n\n\n\n<p><\/p>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-uagb-container uagb-block-469f78e7\">\n<div class=\"wp-block-columns is-layout-flex wp-container-core-columns-layout-1 wp-block-columns-is-layout-flex\">\n<div class=\"wp-block-column is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\">\n<div class=\"wp-block-uagb-info-box uagb-block-a7847132 uagb-infobox__content-wrap  uagb-infobox-icon-above-title uagb-infobox-image-valign-top\"><div class=\"uagb-ifb-content\"><div class=\"uagb-ifb-icon-wrap\"><svg xmlns=\"https:\/\/www.w3.org\/2000\/svg\" viewBox=\"0 0 256 512\"><path d=\"M256 448c0 17.67-14.33 32-32 32H32c-17.67 0-32-14.33-32-32s14.33-32 32-32h64V123.8L49.75 154.6C35.02 164.5 15.19 160.4 5.375 145.8C-4.422 131.1-.4531 111.2 14.25 101.4l96-64c9.828-6.547 22.45-7.187 32.84-1.594C153.5 41.37 160 52.22 160 64.01v352h64C241.7 416 256 430.3 256 448z\"><\/path><\/svg><\/div><div class=\"uagb-ifb-title-wrap\"><\/div><p class=\"uagb-ifb-desc\">Estudian la fon\u00e9tica y practican para ganar confianza en c\u00f3mo escribir correctamente todos los sonidos y tonos del mazateco que se habla en su regi\u00f3n.<\/p><\/div><\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\">\n<div class=\"wp-block-uagb-info-box uagb-block-b7b5c9fb uagb-infobox__content-wrap  uagb-infobox-icon-above-title uagb-infobox-image-valign-top\"><div class=\"uagb-ifb-content\"><div class=\"uagb-ifb-icon-wrap\"><svg xmlns=\"https:\/\/www.w3.org\/2000\/svg\" viewBox=\"0 0 320 512\"><path d=\"M320 448c0 17.67-14.33 32-32 32H32c-13.08 0-24.83-7.953-29.7-20.09c-4.859-12.12-1.859-26 7.594-35.03l193.6-185.1c31.36-30.17 33.95-80 5.812-113.4c-14.91-17.69-35.86-28.12-58.97-29.38C127.4 95.83 105.3 103.9 88.53 119.9L53.52 151.7c-13.08 11.91-33.33 10.89-45.2-2.172C-3.563 136.5-2.594 116.2 10.48 104.3l34.45-31.3c28.67-27.34 68.39-42.11 108.9-39.88c40.33 2.188 78.39 21.16 104.4 52.03c49.8 59.05 45.2 147.3-10.45 200.8l-136 130H288C305.7 416 320 430.3 320 448z\"><\/path><\/svg><\/div><div class=\"uagb-ifb-title-wrap\"><\/div><p class=\"uagb-ifb-desc\">Aplican lo aprendido para producir material escrito solo en mazateco. Ganan confianza en expresar sus ideas directo al mazateco, colaborando en grupos seg\u00fan sus variantes y con el cuidado constante del equipo de capacitaci\u00f3n para la puntuaci\u00f3n y deletreo correcto.<\/p><\/div><\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\">\n<div class=\"wp-block-uagb-info-box uagb-block-f0c61900 uagb-infobox__content-wrap  uagb-infobox-icon-above-title uagb-infobox-image-valign-top\"><div class=\"uagb-ifb-content\"><div class=\"uagb-ifb-icon-wrap\"><svg xmlns=\"https:\/\/www.w3.org\/2000\/svg\" viewBox=\"0 0 320 512\"><path d=\"M320 344c0 74.98-61.02 136-136 136H103.6c-46.34 0-87.31-29.53-101.1-73.48c-5.594-16.77 3.484-34.88 20.25-40.47c16.75-5.609 34.89 3.484 40.47 20.25c5.922 17.77 22.48 29.7 41.23 29.7H184c39.7 0 72-32.3 72-72s-32.3-72-72-72H80c-13.2 0-25.05-8.094-29.83-20.41C45.39 239.3 48.66 225.3 58.38 216.4l131.4-120.4H32c-17.67 0-32-14.33-32-32s14.33-32 32-32h240c13.2 0 25.05 8.094 29.83 20.41c4.781 12.3 1.516 26.27-8.203 35.19l-131.4 120.4H184C258.1 208 320 269 320 344z\"><\/path><\/svg><\/div><div class=\"uagb-ifb-title-wrap\"><\/div><p class=\"uagb-ifb-desc\">Aprenden y aplican a sus lenguas un m\u00e9todo balanceado de lectoescritura (llamado C\u00d3MELE) para generar lecciones de lectoescritura en mazateco, para despu\u00e9s usarlo en las escuelas. Adem\u00e1s, en esta fase, se les capacita para usar el programa de<a href=\"https:\/\/bloomlibrary.org\/\"><em> BLOOM<\/em> <\/a>para elaborar libros de los materiales escritos. Aprender\u00e1n c\u00f3mo convertir estos libros en aplicaciones en el programa <a href=\"https:\/\/software.sil.org\/readingappbuilder\/\"><em>RAB Reading App Builder<\/em><\/a><em>.<\/em> Estos recursos pertenecen al ILV y a SIL Internacional y son de libre acceso.<\/p><\/div><\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\">\n<div class=\"wp-block-uagb-info-box uagb-block-97a64e4b uagb-infobox__content-wrap  uagb-infobox-icon-above-title uagb-infobox-image-valign-top\"><div class=\"uagb-ifb-content\"><div class=\"uagb-ifb-icon-wrap\"><svg xmlns=\"https:\/\/www.w3.org\/2000\/svg\" viewBox=\"0 0 384 512\"><path d=\"M384 334.2c0 17.67-14.33 32-32 32h-32v81.78c0 17.67-14.33 32-32 32s-32-14.33-32-32v-81.78H32c-10.97 0-21.17-5.625-27.05-14.89c-5.859-9.266-6.562-20.89-1.875-30.81l128-270.2C138.6 34.33 157.8 27.56 173.7 35.09c15.97 7.562 22.78 26.66 15.22 42.63L82.56 302.2H256V160c0-17.67 14.33-32 32-32s32 14.33 32 32v142.2h32C369.7 302.2 384 316.6 384 334.2z\"><\/path><\/svg><\/div><div class=\"uagb-ifb-title-wrap\"><\/div><p class=\"uagb-ifb-desc\">Consiste en usar los materiales mazatecos en las escuelas y capacitar a maestros.<\/p><\/div><\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-uagb-container uagb-block-9a0c977d\">\n<p>Compartimos un testimonio relacionado con este proyecto:<\/p>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-uagb-container uagb-block-cebd70c8\">\n<figure class=\"wp-block-embed aligncenter is-type-video is-provider-youtube wp-block-embed-youtube wp-embed-aspect-16-9 wp-has-aspect-ratio\"><div class=\"wp-block-embed__wrapper\">\n<div class=\"ast-oembed-container \" style=\"height: 100%;\"><iframe loading=\"lazy\" title=\"Capacitaci\u00f3n de maestros mazatecos en Temascal Soyaltepec\" width=\"500\" height=\"281\" src=\"https:\/\/www.youtube.com\/embed\/Dytfe0dfmEc?feature=oembed\" frameborder=\"0\" allow=\"accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture; web-share\" allowfullscreen><\/iframe><\/div>\n<\/div><figcaption class=\"wp-element-caption\">Joaquina Fernando Moreno, maestra mazateca de San Pedro Ixcatl\u00e1n.<\/figcaption><\/figure>\n<\/div>\n\n\n\n<h5 class=\"wp-block-heading\">Clausura del Diplomado de lectoescritura de la lengua mazateca<\/h5>\n\n\n\n<p>El pasado 12 de junio se llev\u00f3 a cabo la clausura del Diplomado de Lectoescritura de la lengua mazateca, en la cabecera municipal de Soyaltepec, Temascal, Oaxaca.<\/p>\n\n\n\n<p>El Diplomado es una iniciativa del exdirector del INALI, Juan Gregorio Regino, en colaboraci\u00f3n con la Jefatura de Zonas de Supervisi\u00f3n N\u00fam. 17 C.C.T. 20FJI0017G, quienes invitaron al ILV a capacitar a veinte maestros mazatecos representantes de tres comunidades ling\u00fc\u00edsticas: San Miguel de Soyaltepec, San Jos\u00e9 Independencia y San Pedro Ixcatl\u00e1n.<\/p>\n\n\n\n<p>Durante la clausura estuvieron presentes, Sim\u00f3n Gregorio Regino jefe de zona, al igual que los supervisores, el presidente municipal, Antonio Nazario Hern\u00e1ndez, l\u00edderes sindicales y representantes del INPI y del INALI, promotores de la lengua y, por parte del ILV, la Dra. Juanita Watters. En el evento se encontraban padres de familia y alumnos de diversas escuelas biling\u00fces que participaron con poes\u00eda coral y bailes folcl\u00f3ricos.<\/p>\n\n\n\n<p>F\u00e9lix Ventura Lucio fue designado como coordinador y maestro durante las cuatro etapas de capacitaci\u00f3n, \u00e9l es hablante del mazateco, colabora de manera activa con el ILV y se ha dedicado a ense\u00f1ar la lectoescritura en su variante, tambi\u00e9n participa en el Diplomado Internacional en Ling\u00fc\u00edstica Aplicada. Otros miembros del equipo son: Luis David Ventura Lucio en la log\u00edstica y ense\u00f1anza y Cynthia Flatcher Jim\u00e9nez como asistente administrativa durante el Diplomado.<\/p>\n\n\n\n<p>El compromiso que asumieron los veinte docentes mazatecos es que ellos, a su vez, capaciten a sus colegas en las diferentes zonas y el alumnado pueda beneficiarse de todos los conocimientos adquiridos y de los materiales creados en las variantes del mazateco para seguir fomentado el uso del idioma en las escuelas biling\u00fces.<\/p>\n\n\n\n<p>Como instituci\u00f3n reconocemos que este proyecto piloto fue un \u00e9xito y estamos dispuestos a seguir colaborando en la capacitaci\u00f3n de maestros biling\u00fces en el futuro.<\/p>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-jetpack-tiled-gallery aligncenter is-style-rectangular\"><div class=\"tiled-gallery__gallery\"><div class=\"tiled-gallery__row\"><div class=\"tiled-gallery__col\" style=\"flex-basis:66.05903%\"><figure class=\"tiled-gallery__item\"><img decoding=\"async\" srcset=\"http:\/\/localhost\/wpilv\/wp-content\/uploads\/2023\/12\/clausura-4.png?strip=info&#038;w=600 600w,http:\/\/localhost\/wpilv\/wp-content\/uploads\/2023\/12\/clausura-4.png?strip=info&#038;w=900 900w,http:\/\/localhost\/wpilv\/wp-content\/uploads\/2023\/12\/clausura-4.png?strip=info&#038;w=1200 1200w,http:\/\/localhost\/wpilv\/wp-content\/uploads\/2023\/12\/clausura-4.png?strip=info&#038;w=1500 1500w,http:\/\/localhost\/wpilv\/wp-content\/uploads\/2023\/12\/clausura-4.png?strip=info&#038;w=1800 1800w,http:\/\/localhost\/wpilv\/wp-content\/uploads\/2023\/12\/clausura-4.png?strip=info&#038;w=2000 2000w\" alt=\"\" data-height=\"2786\" data-id=\"1731\" data-link=\"http:\/\/localhost\/wpilv\/inicio\/noticias\/clausura-4\/\" data-url=\"http:\/\/localhost\/wpilv\/wp-content\/uploads\/2023\/12\/clausura-4.png\" data-width=\"3516\" src=\"http:\/\/localhost\/wpilv\/wp-content\/uploads\/2023\/12\/clausura-4.png\" data-amp-layout=\"responsive\"\/><\/figure><\/div><div class=\"tiled-gallery__col\" style=\"flex-basis:33.94097%\"><figure class=\"tiled-gallery__item\"><img decoding=\"async\" srcset=\"http:\/\/localhost\/wpilv\/wp-content\/uploads\/2023\/12\/clausura1.png?strip=info&#038;w=600 600w,http:\/\/localhost\/wpilv\/wp-content\/uploads\/2023\/12\/clausura1.png?strip=info&#038;w=900 900w,http:\/\/localhost\/wpilv\/wp-content\/uploads\/2023\/12\/clausura1.png?strip=info&#038;w=1200 1200w,http:\/\/localhost\/wpilv\/wp-content\/uploads\/2023\/12\/clausura1.png?strip=info&#038;w=1500 1500w,http:\/\/localhost\/wpilv\/wp-content\/uploads\/2023\/12\/clausura1.png?strip=info&#038;w=1800 1800w,http:\/\/localhost\/wpilv\/wp-content\/uploads\/2023\/12\/clausura1.png?strip=info&#038;w=2000 2000w\" alt=\"\" data-height=\"2931\" data-id=\"1730\" data-link=\"http:\/\/localhost\/wpilv\/inicio\/noticias\/clausura1\/\" data-url=\"http:\/\/localhost\/wpilv\/wp-content\/uploads\/2023\/12\/clausura1.png\" data-width=\"4032\" src=\"http:\/\/localhost\/wpilv\/wp-content\/uploads\/2023\/12\/clausura1.png\" data-amp-layout=\"responsive\"\/><\/figure><figure class=\"tiled-gallery__item\"><img decoding=\"async\" srcset=\"http:\/\/localhost\/wpilv\/wp-content\/uploads\/2023\/12\/clausura2.png?strip=info&#038;w=600 600w,http:\/\/localhost\/wpilv\/wp-content\/uploads\/2023\/12\/clausura2.png?strip=info&#038;w=900 900w,http:\/\/localhost\/wpilv\/wp-content\/uploads\/2023\/12\/clausura2.png?strip=info&#038;w=1200 1200w,http:\/\/localhost\/wpilv\/wp-content\/uploads\/2023\/12\/clausura2.png?strip=info&#038;w=1500 1500w,http:\/\/localhost\/wpilv\/wp-content\/uploads\/2023\/12\/clausura2.png?strip=info&#038;w=1800 1800w,http:\/\/localhost\/wpilv\/wp-content\/uploads\/2023\/12\/clausura2.png?strip=info&#038;w=2000 2000w\" alt=\"\" data-height=\"3024\" data-id=\"1729\" data-link=\"http:\/\/localhost\/wpilv\/inicio\/noticias\/clausura2\/\" data-url=\"http:\/\/localhost\/wpilv\/wp-content\/uploads\/2023\/12\/clausura2.png\" data-width=\"3742\" src=\"http:\/\/localhost\/wpilv\/wp-content\/uploads\/2023\/12\/clausura2.png\" data-amp-layout=\"responsive\"\/><\/figure><\/div><\/div><div class=\"tiled-gallery__row\"><div class=\"tiled-gallery__col\" style=\"flex-basis:37.09015%\"><figure class=\"tiled-gallery__item\"><img decoding=\"async\" srcset=\"http:\/\/localhost\/wpilv\/wp-content\/uploads\/2023\/12\/clausura3.png?strip=info&#038;w=600 600w,http:\/\/localhost\/wpilv\/wp-content\/uploads\/2023\/12\/clausura3.png?strip=info&#038;w=900 900w,http:\/\/localhost\/wpilv\/wp-content\/uploads\/2023\/12\/clausura3.png?strip=info&#038;w=1200 1200w,http:\/\/localhost\/wpilv\/wp-content\/uploads\/2023\/12\/clausura3.png?strip=info&#038;w=1500 1500w,http:\/\/localhost\/wpilv\/wp-content\/uploads\/2023\/12\/clausura3.png?strip=info&#038;w=1800 1800w,http:\/\/localhost\/wpilv\/wp-content\/uploads\/2023\/12\/clausura3.png?strip=info&#038;w=2000 2000w\" alt=\"\" data-height=\"3024\" data-id=\"1728\" data-link=\"http:\/\/localhost\/wpilv\/inicio\/noticias\/clausura3\/\" data-url=\"http:\/\/localhost\/wpilv\/wp-content\/uploads\/2023\/12\/clausura3.png\" data-width=\"4032\" src=\"http:\/\/localhost\/wpilv\/wp-content\/uploads\/2023\/12\/clausura3.png\" data-amp-layout=\"responsive\"\/><\/figure><\/div><div class=\"tiled-gallery__col\" style=\"flex-basis:62.90985%\"><figure class=\"tiled-gallery__item\"><img decoding=\"async\" srcset=\"http:\/\/localhost\/wpilv\/wp-content\/uploads\/2023\/12\/Foto-grupal-capacitacion.png?strip=info&#038;w=600 600w,http:\/\/localhost\/wpilv\/wp-content\/uploads\/2023\/12\/Foto-grupal-capacitacion.png?strip=info&#038;w=900 900w,http:\/\/localhost\/wpilv\/wp-content\/uploads\/2023\/12\/Foto-grupal-capacitacion.png?strip=info&#038;w=1200 1200w,http:\/\/localhost\/wpilv\/wp-content\/uploads\/2023\/12\/Foto-grupal-capacitacion.png?strip=info&#038;w=1500 1500w,http:\/\/localhost\/wpilv\/wp-content\/uploads\/2023\/12\/Foto-grupal-capacitacion.png?strip=info&#038;w=1800 1800w,http:\/\/localhost\/wpilv\/wp-content\/uploads\/2023\/12\/Foto-grupal-capacitacion.png?strip=info&#038;w=2000 2000w\" alt=\"\" data-height=\"2174\" data-id=\"1732\" data-link=\"http:\/\/localhost\/wpilv\/inicio\/noticias\/foto-grupal-capacitacion\/\" data-url=\"http:\/\/localhost\/wpilv\/wp-content\/uploads\/2023\/12\/Foto-grupal-capacitacion.png\" data-width=\"4928\" src=\"http:\/\/localhost\/wpilv\/wp-content\/uploads\/2023\/12\/Foto-grupal-capacitacion.png\" data-amp-layout=\"responsive\"\/><\/figure><\/div><\/div><\/div><\/div>\n\n\n\n<p>El trabajo colaborativo entre el INALI, el gobierno local, la Zona de Supervisi\u00f3n N\u00fam. 17, el ILV y los maestros mazatecos para beneficio de las escuelas biling\u00fces.<\/p>\n\n\n\n<p>Conoce las experiencias de algunos de los maestros mazatecos que formaron parte del diplomado.<\/p>\n\n\n\n<figure class=\"wp-block-embed is-type-video is-provider-youtube wp-block-embed-youtube wp-embed-aspect-16-9 wp-has-aspect-ratio\"><div class=\"wp-block-embed__wrapper\">\n<div class=\"ast-oembed-container \" style=\"height: 100%;\"><iframe loading=\"lazy\" title=\"La entrevista &quot;Lengua Mazateca&quot;\" width=\"500\" height=\"281\" src=\"https:\/\/www.youtube.com\/embed\/videoseries?list=PLKU7YEMax4HUcocdJmw0WC-31eHMEfJhg\" frameborder=\"0\" allow=\"accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture; web-share\" allowfullscreen><\/iframe><\/div>\n<\/div><\/figure>\n\n\n\n<h5 class=\"wp-block-heading\">Clausura del curso Kutu\u0331\ua78cva\u2011y\u00f3 ka\ua78cvi\u2011y\u00f3 tu\u0331\ua78cun\u2011y\u00f3 (Aprendamos a leer nuestro idioma)<\/h5>\n\n\n\n<p>El pasado 27 de junio de 2023 en la Biblioteca Comunitaria de L\u00e1zaro C\u00e1rdenas en Oaxaca, se llev\u00f3 a cabo la clausura del taller de Alfabetizaci\u00f3n en el mixteco del oeste de Juxtlahuaca, en el cual participaron cuarenta y cinco alumnos del Bachillerato Integral Comunitario (BIC) 33.<\/p>\n\n\n\n<p>La capacitaci\u00f3n se realiz\u00f3 cada dos semanas, en ella participaron los estudiantes del BIC. Comenz\u00f3 en el mes de abril y tuvo un total de seis clases, cubriendo doce lecciones de la cartilla de lectoescritura: Kutu\u0331\ua78cva\u2011y\u00f3 ka\ua78cvi\u2011y\u00f3 tu\u0331\ua78cun\u2011y\u00f3, (Aprendamos a leer nuestro idioma). Los facilitadores que impartieron el curso, tambi\u00e9n estuvieron presentes durante el evento, Ernesto Altamirano Palacios, Valent\u00edn Ram\u00edrez Morelos, Candice Beatham y Bruce Beatham, estos \u00faltimos del Instituto Ling\u00fc\u00edstico de Verano.<\/p>\n\n\n\n<p>El evento cont\u00f3 con la presencia del agente municipal, el director del BIC y algunos maestros de la instituci\u00f3n. Representando al ILV, David y Donna Shaver, quienes forman parte del equipo de Relaciones P\u00fablicas de la organizaci\u00f3n.&nbsp;<\/p>\n\n\n\n<p>Durante el programa los estudiantes se dividieron en seis grupos: cada grupo expuso dos aspectos que hab\u00edan aprendido sobre la escritura de su idioma. El evento fue muy emotivo y gratificante, por una parte, la escuela agradeci\u00f3 al equipo de ILV por su trabajo en el desarrollo del idioma, y el equipo de facilitadores, de igual manera, expres\u00f3 su satisfacci\u00f3n al ver cu\u00e1nto aprendieron y aplicaron los alumnos mixtecos.<\/p>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-jetpack-slideshow aligncenter\" data-effect=\"slide\"><div class=\"wp-block-jetpack-slideshow_container swiper-container\"><ul class=\"wp-block-jetpack-slideshow_swiper-wrapper swiper-wrapper\"><li class=\"wp-block-jetpack-slideshow_slide swiper-slide\"><figure><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"3024\" height=\"4032\" alt=\"\" class=\"wp-block-jetpack-slideshow_image wp-image-1733\" data-id=\"1733\" src=\"http:\/\/localhost\/wpilv\/wp-content\/uploads\/2023\/12\/clausura3.jpg\"\/><\/figure><\/li><li class=\"wp-block-jetpack-slideshow_slide swiper-slide\"><figure><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"4032\" height=\"3024\" alt=\"\" class=\"wp-block-jetpack-slideshow_image wp-image-1734\" data-id=\"1734\" src=\"http:\/\/localhost\/wpilv\/wp-content\/uploads\/2023\/12\/clausura2.jpg\"\/><\/figure><\/li><li class=\"wp-block-jetpack-slideshow_slide swiper-slide\"><figure><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"1024\" height=\"768\" alt=\"\" class=\"wp-block-jetpack-slideshow_image wp-image-1735\" data-id=\"1735\" src=\"http:\/\/localhost\/wpilv\/wp-content\/uploads\/2023\/12\/clausura1.jpg\"\/><\/figure><\/li><li class=\"wp-block-jetpack-slideshow_slide swiper-slide\"><figure><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"3024\" height=\"4032\" alt=\"\" class=\"wp-block-jetpack-slideshow_image wp-image-1736\" data-id=\"1736\" src=\"http:\/\/localhost\/wpilv\/wp-content\/uploads\/2023\/12\/clausura5.jpg\"\/><\/figure><\/li><li class=\"wp-block-jetpack-slideshow_slide swiper-slide\"><figure><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"4032\" height=\"2802\" alt=\"\" class=\"wp-block-jetpack-slideshow_image wp-image-1737\" data-id=\"1737\" src=\"http:\/\/localhost\/wpilv\/wp-content\/uploads\/2023\/12\/Clausura4.jpg\"\/><\/figure><\/li><li class=\"wp-block-jetpack-slideshow_slide swiper-slide\"><figure><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"4032\" height=\"3024\" alt=\"\" class=\"wp-block-jetpack-slideshow_image wp-image-1738\" data-id=\"1738\" src=\"http:\/\/localhost\/wpilv\/wp-content\/uploads\/2023\/12\/clausura6.jpg\"\/><\/figure><\/li><li class=\"wp-block-jetpack-slideshow_slide swiper-slide\"><figure><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"4000\" height=\"3000\" alt=\"\" class=\"wp-block-jetpack-slideshow_image wp-image-1739\" data-id=\"1739\" src=\"http:\/\/localhost\/wpilv\/wp-content\/uploads\/2023\/12\/clausura7.jpg\"\/><\/figure><\/li><\/ul><a class=\"wp-block-jetpack-slideshow_button-prev swiper-button-prev swiper-button-white\" role=\"button\"><\/a><a class=\"wp-block-jetpack-slideshow_button-next swiper-button-next swiper-button-white\" role=\"button\"><\/a><a aria-label=\"Pause Slideshow\" class=\"wp-block-jetpack-slideshow_button-pause\" role=\"button\"><\/a><div class=\"wp-block-jetpack-slideshow_pagination swiper-pagination swiper-pagination-white\"><\/div><\/div><\/div>\n\n\n\n<h5 class=\"wp-block-heading\">CIESAS y ENAH coloquio<\/h5>\n\n\n\n<p>Los pueblos de las \u00e1reas mixtecas: Perspectivas y derroteros en el contexto del covid-19 y el gobierno nacional actual. Realizado el 14 de octubre de 2021. Titulado: 80 a\u00f1os en la Mixteca: La contribuci\u00f3n del Instituto Ling\u00fc\u00edstico de Verano, por Stephen A. Marlett, miembro de la organizaci\u00f3n.<\/p>\n\n\n\n<p>El Instituto Ling\u00fc\u00edstico de Verano, a partir de 1930, ampl\u00eda la investigaci\u00f3n con el trabajo pionero de Kenneth Pike en la mixteca alta. Ahora, el material respecto a su estructura es muy robusto, por ejemplo: tonos (incluyendo el sandhi), nasalizaci\u00f3n, glotal y glotalizaci\u00f3n, restricci\u00f3n de la palabra m\u00ednima, entre otros. De hecho, la historia del estudio del mixteco se entrelaza de manera significativa con el desarrollo de la ling\u00fc\u00edstica moderna. Para observar la participaci\u00f3n del Dr. Stephen A. Marlett durante el coloquio, compartimos la ponencia.<\/p>\n\n\n\n<figure class=\"wp-block-embed is-type-video is-provider-youtube wp-block-embed-youtube wp-embed-aspect-16-9 wp-has-aspect-ratio\"><div class=\"wp-block-embed__wrapper\">\n<div class=\"ast-oembed-container \" style=\"height: 100%;\"><iframe loading=\"lazy\" title=\"X Coloquio Leonardo Manrique, participaci\u00f3n de Stephen A. Marlett\" width=\"500\" height=\"281\" src=\"https:\/\/www.youtube.com\/embed\/6CC8BW9anlg?start=1&#038;feature=oembed\" frameborder=\"0\" allow=\"accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture; web-share\" allowfullscreen><\/iframe><\/div>\n<\/div><figcaption class=\"wp-element-caption\">80 a\u00f1os en la Mixteca: La contribuci\u00f3n del Instituto Ling\u00fc\u00edstico de Verano, por Stephen A. Marlett.<\/figcaption><\/figure>\n\n\n\n<p><\/p>\n<\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<p><\/p>\n<\/div>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Renovaci\u00f3n de convenio entre el ILV y la Benem\u00e9rita Universidad Aut\u00f3noma de Puebla (BUAP) El pasado viernes 26 de mayo, se llev\u00f3 a cabo la firma del convenio entre ambas instituciones con el fin de seguir colaborando en la coordinaci\u00f3n del Diplomado Internacional en Ling\u00fc\u00edstica Aplicada que tiene lugar cada dos a\u00f1os. Representando a la &hellip;<\/p>\n<p class=\"read-more\"> <a class=\"\" href=\"http:\/\/localhost\/wpilv\/inicio\/noticias\/\"> <span class=\"screen-reader-text\">Noticias<\/span> Read More &raquo;<\/a><\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"parent":1558,"menu_order":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","template":"","meta":{"_uag_custom_page_level_css":"","site-sidebar-layout":"no-sidebar","site-content-layout":"plain-container","ast-site-content-layout":"normal-width-container","site-content-style":"unboxed","site-sidebar-style":"unboxed","ast-global-header-display":"","ast-banner-title-visibility":"","ast-main-header-display":"","ast-hfb-above-header-display":"","ast-hfb-below-header-display":"","ast-hfb-mobile-header-display":"","site-post-title":"disabled","ast-breadcrumbs-content":"","ast-featured-img":"disabled","footer-sml-layout":"","theme-transparent-header-meta":"enabled","adv-header-id-meta":"","stick-header-meta":"","header-above-stick-meta":"","header-main-stick-meta":"","header-below-stick-meta":"","astra-migrate-meta-layouts":"set","ast-page-background-enabled":"default","ast-page-background-meta":{"desktop":{"background-color":"","background-image":"","background-repeat":"repeat","background-position":"center center","background-size":"auto","background-attachment":"scroll","background-type":"","background-media":"","overlay-type":"","overlay-color":"","overlay-gradient":""},"tablet":{"background-color":"","background-image":"","background-repeat":"repeat","background-position":"center center","background-size":"auto","background-attachment":"scroll","background-type":"","background-media":"","overlay-type":"","overlay-color":"","overlay-gradient":""},"mobile":{"background-color":"","background-image":"","background-repeat":"repeat","background-position":"center center","background-size":"auto","background-attachment":"scroll","background-type":"","background-media":"","overlay-type":"","overlay-color":"","overlay-gradient":""}},"ast-content-background-meta":{"desktop":{"background-color":"var(--ast-global-color-5)","background-image":"","background-repeat":"repeat","background-position":"center center","background-size":"auto","background-attachment":"scroll","background-type":"","background-media":"","overlay-type":"","overlay-color":"","overlay-gradient":""},"tablet":{"background-color":"var(--ast-global-color-5)","background-image":"","background-repeat":"repeat","background-position":"center center","background-size":"auto","background-attachment":"scroll","background-type":"","background-media":"","overlay-type":"","overlay-color":"","overlay-gradient":""},"mobile":{"background-color":"var(--ast-global-color-5)","background-image":"","background-repeat":"repeat","background-position":"center center","background-size":"auto","background-attachment":"scroll","background-type":"","background-media":"","overlay-type":"","overlay-color":"","overlay-gradient":""}},"footnotes":""},"jetpack_sharing_enabled":true,"uagb_featured_image_src":{"full":false,"thumbnail":false,"medium":false,"medium_large":false,"large":false,"1536x1536":false,"2048x2048":false,"woocommerce_thumbnail":false,"woocommerce_single":false,"woocommerce_gallery_thumbnail":false},"uagb_author_info":{"display_name":"Andy","author_link":"http:\/\/localhost\/wpilv\/author\/andy\/"},"uagb_comment_info":0,"uagb_excerpt":"Renovaci\u00f3n de convenio entre el ILV y la Benem\u00e9rita Universidad Aut\u00f3noma de Puebla (BUAP) El pasado viernes 26 de mayo, se llev\u00f3 a cabo la firma del convenio entre ambas instituciones con el fin de seguir colaborando en la coordinaci\u00f3n del Diplomado Internacional en Ling\u00fc\u00edstica Aplicada que tiene lugar cada dos a\u00f1os. Representando a la&hellip;","_links":{"self":[{"href":"http:\/\/localhost\/wpilv\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/1560"}],"collection":[{"href":"http:\/\/localhost\/wpilv\/wp-json\/wp\/v2\/pages"}],"about":[{"href":"http:\/\/localhost\/wpilv\/wp-json\/wp\/v2\/types\/page"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/localhost\/wpilv\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/localhost\/wpilv\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=1560"}],"version-history":[{"count":18,"href":"http:\/\/localhost\/wpilv\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/1560\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":1741,"href":"http:\/\/localhost\/wpilv\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/1560\/revisions\/1741"}],"up":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/localhost\/wpilv\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/1558"}],"wp:attachment":[{"href":"http:\/\/localhost\/wpilv\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=1560"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}