{"id":1662,"date":"2023-12-29T05:21:18","date_gmt":"2023-12-29T05:21:18","guid":{"rendered":"http:\/\/localhost\/wpilv\/?page_id=1662"},"modified":"2023-12-30T23:29:18","modified_gmt":"2023-12-30T23:29:18","slug":"capacitaciones","status":"publish","type":"page","link":"http:\/\/localhost\/wpilv\/inicio\/capacitaciones\/","title":{"rendered":"Capacitaciones"},"content":{"rendered":"\n<div class=\"wp-block-cover\"><span aria-hidden=\"true\" class=\"wp-block-cover__background has-background-dim\"><\/span><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"1640\" height=\"600\" class=\"wp-block-cover__image-background wp-image-1781\" alt=\"\" src=\"http:\/\/localhost\/wpilv\/wp-content\/uploads\/2023\/12\/capacitaciones.gif\" data-object-fit=\"cover\"\/><div class=\"wp-block-cover__inner-container is-layout-flow wp-block-cover-is-layout-flow\">\n<p class=\"has-text-align-center has-large-font-size\"><\/p>\n<\/div><\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-uagb-container uagb-block-0a2fcd69 alignfull uagb-is-root-container\"><div class=\"uagb-container-inner-blocks-wrap\">\n<div class=\"wp-block-uagb-container uagb-block-59462b27\">\n<h5 class=\"wp-block-heading\">Talleres 2024<\/h5>\n\n\n\n<p>Ofrecemos la programaci\u00f3n de talleres para el siguiente a\u00f1o.<\/p>\n\n\n\n<h5 class=\"wp-block-heading has-text-align-left\">Alpha Tiles<\/h5>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-columns is-layout-flex wp-container-core-columns-layout-1 wp-block-columns-is-layout-flex\">\n<div class=\"wp-block-column is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\">\n<div class=\"wp-block-uagb-info-box uagb-block-a52f1f67 uagb-infobox__content-wrap  uagb-infobox-icon-above-title uagb-infobox-image-valign-top\"><div class=\"uagb-ifb-content\"><div class=\"uagb-ifb-image-content\"><img decoding=\"async\" src=\"http:\/\/localhost\/wpilv\/wp-content\/uploads\/2023\/12\/ATlogo.png\" alt=\"\" width=\"\" height=\"0\" loading=\"lazy\"\/><\/div><div class=\"uagb-ifb-title-wrap\"><\/div><p class=\"uagb-ifb-desc\"><br><strong>Fecha:<\/strong> Del 8 al 12 de enero de 2024<br><strong>Lugar:<\/strong> Centro Ling\u00fc\u00edstico Jaime Torres Bodet, Mitla, Oaxaca&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp;<br><strong>Requisitos:<\/strong> Traer una computadora personal que tenga 4 GB de espacio libre en el disco duro y 4 GB de RAM; traer un tel\u00e9fono Android y un cable USB para conectar el tel\u00e9fono a la computadora; tener una cuenta de Gmail para poder trabajar en Google Drive. Antes del curso, grabar y cortar archivos individuales (.mp3) para 100 hasta todas las 309 im\u00e1genes de la colecci\u00f3n de ilustraciones ARCODI; antes del curso, teclear en espa\u00f1ol y en el idioma del juego la lista completa de palabras (que tiene base en las ilustraciones ARCODI). &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp;  <strong>Nivel:<\/strong> Intermedio<br>Para m\u00e1s informaci\u00f3n comun\u00edquese con: <a href=\"mailto:alpha_tiles@sil.org\">alpha_tiles@sil.org<\/a><br><\/p><\/div><\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\">\n<p><strong>Descripci\u00f3n del taller:<\/strong> En este taller, los participantes aprender\u00e1n a organizar todos los elementos necesarios para producir la aplicaci\u00f3n Alpha Tiles. Alpha Tiles es una aplicaci\u00f3n Android que tiene juegos de alfabetizaci\u00f3n. En este taller, todos los participantes utilizar\u00e1n las mismas im\u00e1genes de la colecci\u00f3n de ilustraciones ARCODI.&nbsp;Click here to change this text. Lorem ipsum dolor sit amet, consectetur adipiscing elit. Ut elit tellus, luctus nec ullamcorper mattis, pulvinar dapibus leo.<\/p>\n\n\n\n<p>Conoce m\u00e1s a trav\u00e9s del&nbsp; siguiente video de las siete apps que se realizaron en el taller de Alpha Tiles en Oaxaca, M\u00e9xico en mayo de 2021.<\/p>\n\n\n\n<figure class=\"wp-block-embed is-type-video is-provider-youtube wp-block-embed-youtube wp-embed-aspect-16-9 wp-has-aspect-ratio\"><div class=\"wp-block-embed__wrapper\">\n<div class=\"ast-oembed-container \" style=\"height: 100%;\"><iframe loading=\"lazy\" title=\"Alpha Tiles: Taller (mayo 2021)\" width=\"500\" height=\"281\" src=\"https:\/\/www.youtube.com\/embed\/WGcxhIuJ4WU?start=10&#038;feature=oembed\" frameborder=\"0\" allow=\"accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture; web-share\" allowfullscreen><\/iframe><\/div>\n<\/div><\/figure>\n<\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-uagb-separator uagb-block-ef99a921 wp-block-uagb-separator--icon\"><div class=\"wp-block-uagb-separator__inner\" style=\"--my-background-image:\"><div class=\"wp-block-uagb-separator-element\"><svg xmlns=\"https:\/\/www.w3.org\/2000\/svg\" viewBox=\"0 0 384 512\"><path d=\"M192 384c-8.188 0-16.38-3.125-22.62-9.375l-160-160c-12.5-12.5-12.5-32.75 0-45.25s32.75-12.5 45.25 0L192 306.8l137.4-137.4c12.5-12.5 32.75-12.5 45.25 0s12.5 32.75 0 45.25l-160 160C208.4 380.9 200.2 384 192 384z\"><\/path><\/svg><\/div><\/div><\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-uagb-info-box uagb-block-cc99158b uagb-infobox__content-wrap  uagb-infobox-icon-above-title uagb-infobox-image-valign-top\"><div class=\"uagb-ifb-content\"><div class=\"uagb-ifb-title-wrap\"><h5 class=\"uagb-ifb-title\">PREPARACI\u00d3N PARA EL AN\u00c1LISIS TONAL<\/h5><\/div><p class=\"uagb-ifb-desc\"><strong>Fecha:<\/strong> Del 8 al 12 de abril de 2024<br><strong>Lugar:<\/strong> Oficina en Santa Rosa, Oaxaca&nbsp; <br><strong>Requisitos:<\/strong> Una computadora Windows o Mac; haber grabado la pronunciaci\u00f3n de aproximadamente 200 palabras de una lista de palabras que se le proporcionar\u00e1; asistir a una reuni\u00f3n virtual de informaci\u00f3n preliminar el 11 de diciembre de 2023 (comun\u00edquese con Bruce para inscribirse en la reuni\u00f3n y recibir su enlace de Zoom)<br><strong>Nivel:<\/strong> Principiante<br>Para m\u00e1s informaci\u00f3n comun\u00edquese con: <a href=\"mailto:bruce.wiebe@canil.ca\">bruce.wiebe@canil.ca<\/a><br>El objetivo de este taller es ayudar a los participantes a transcribir sus datos tonales y organizarlos en una base de datos debidamente estructurada y, tambi\u00e9n, a aprender a utilizar la base de datos para clasificar los datos en grupos que sean comparables a efectos del an\u00e1lisis tonal. Esto es necesario para controlar los factores que se sabe que afectan al tono, por lo que es menos probable que se oculten los contrastes tonales subyacentes. Este taller preparar\u00e1 a los participantes para seguir recopilando y ampliando sus bases de datos en los meses siguientes, de modo que puedan participar en un taller sobre el an\u00e1lisis dirigido por el Dr. Keith Snider (CanIL, (SIL Internacional) en enero de 2025.<br><\/p><\/div><\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-uagb-separator uagb-block-06fc5c3d wp-block-uagb-separator--icon\"><div class=\"wp-block-uagb-separator__inner\" style=\"--my-background-image:\"><div class=\"wp-block-uagb-separator-element\"><svg xmlns=\"https:\/\/www.w3.org\/2000\/svg\" viewBox=\"0 0 384 512\"><path d=\"M192 384c-8.188 0-16.38-3.125-22.62-9.375l-160-160c-12.5-12.5-12.5-32.75 0-45.25s32.75-12.5 45.25 0L192 306.8l137.4-137.4c12.5-12.5 32.75-12.5 45.25 0s12.5 32.75 0 45.25l-160 160C208.4 380.9 200.2 384 192 384z\"><\/path><\/svg><\/div><\/div><\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-uagb-info-box uagb-block-46406dc1 uagb-infobox__content-wrap  uagb-infobox-icon-above-title uagb-infobox-image-valign-top\"><div class=\"uagb-ifb-content\"><div class=\"uagb-ifb-title-wrap\"><h5 class=\"uagb-ifb-title\">Creaci\u00f3n de contenidos digitales<\/h5><\/div><p class=\"uagb-ifb-desc\"><strong>Fecha:<\/strong> Del 15 de abril al 10 de mayo de 2024<br><strong>Modalidad:<\/strong> Virtual<br><strong>Nivel:<\/strong> Principiante<br>Para m\u00e1s informaci\u00f3n comun\u00edquese con: <a href=\"mailto:gamaliel_astivia@sil.org\">gamaliel_astivia@sil.org<\/a><br>El objetivo del curso es que los participantes conozcan un panorama general de la comunicaci\u00f3n y de las herramientas tecnol\u00f3gicas que se pueden utilizar para la creaci\u00f3n de contenidos, con el fin de poder generar y publicar materiales en sus lenguas.<br>El taller se compone de dos secciones: teor\u00eda y pr\u00e1ctica. Dentro de la teor\u00eda se abordan temas como: Teor\u00edas de la comunicaci\u00f3n, oralidad, lenguaje audiovisual, administraci\u00f3n de contenido y redes sociales. Por otra parte, la pr\u00e1ctica permite que el participante conozca programas de uso libre para la edici\u00f3n de video, audio e imagen. El taller se dictar\u00e1 en l\u00ednea y los alumnos deber\u00e1n presentar trabajos finales para recibir un reconocimiento de compleci\u00f3n.<br><\/p><\/div><\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-uagb-separator uagb-block-f9e5be02 wp-block-uagb-separator--icon\"><div class=\"wp-block-uagb-separator__inner\" style=\"--my-background-image:\"><div class=\"wp-block-uagb-separator-element\"><svg xmlns=\"https:\/\/www.w3.org\/2000\/svg\" viewBox=\"0 0 384 512\"><path d=\"M192 384c-8.188 0-16.38-3.125-22.62-9.375l-160-160c-12.5-12.5-12.5-32.75 0-45.25s32.75-12.5 45.25 0L192 306.8l137.4-137.4c12.5-12.5 32.75-12.5 45.25 0s12.5 32.75 0 45.25l-160 160C208.4 380.9 200.2 384 192 384z\"><\/path><\/svg><\/div><\/div><\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-uagb-info-box uagb-block-cc23e9ce uagb-infobox__content-wrap  uagb-infobox-icon-above-title uagb-infobox-image-valign-top\"><div class=\"uagb-ifb-content\"><div class=\"uagb-ifb-title-wrap\"><h5 class=\"uagb-ifb-title\">La descripci\u00f3n de oraciones relativas<\/h5><\/div><p class=\"uagb-ifb-desc\"><strong>Fecha:<\/strong> Del 20 al 24 de mayo de 2024<br><strong>Modalidad:<\/strong> Virtual<br><strong>Requisitos:<\/strong> Un corpus de 1000 palabras (m\u00ednimo) de textos naturales de una lengua ind\u00edgena de M\u00e9xico (estos textos de preferencia estar\u00edan glosados o al menos con traducci\u00f3n libre); conocimientos suficientes de la gram\u00e1tica de la lengua para poder glosar palabras con la precisi\u00f3n adecuada (no se exige la perfecci\u00f3n); acceso a un hablante nativo de la lengua ind\u00edgena durante el seminario (aunque sea por WhatsApp); debe comunicarse Steve Marlett antes del taller.&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; <br><strong>Nivel:<\/strong> Intermedio<br>Para m\u00e1s informaci\u00f3n comun\u00edquese con: <a href=\"mailto:steve_marlett@sil.org\">steve_marlett@sil.org<\/a><br>Este seminario ofrecer\u00e1 a los participantes una breve orientaci\u00f3n sobre la tipolog\u00eda de las oraciones relativas y la metodolog\u00eda para investigarlas y describirlas. Un componente clave del seminario ser\u00e1 el uso de ejercicios pr\u00e1cticos que proporcionar\u00e1n a los participantes un enfoque estructurado para investigar y analizar su propio corpus de textos naturales glosados de una lengua ind\u00edgena de M\u00e9xico.<br><\/p><\/div><\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-uagb-separator uagb-block-a2f80776 wp-block-uagb-separator--icon\"><div class=\"wp-block-uagb-separator__inner\" style=\"--my-background-image:\"><div class=\"wp-block-uagb-separator-element\"><svg xmlns=\"https:\/\/www.w3.org\/2000\/svg\" viewBox=\"0 0 384 512\"><path d=\"M192 384c-8.188 0-16.38-3.125-22.62-9.375l-160-160c-12.5-12.5-12.5-32.75 0-45.25s32.75-12.5 45.25 0L192 306.8l137.4-137.4c12.5-12.5 32.75-12.5 45.25 0s12.5 32.75 0 45.25l-160 160C208.4 380.9 200.2 384 192 384z\"><\/path><\/svg><\/div><\/div><\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-uagb-info-box uagb-block-f5dde9c5 uagb-infobox__content-wrap  uagb-infobox-icon-above-title uagb-infobox-image-valign-top\"><div class=\"uagb-ifb-content\"><div class=\"uagb-ifb-title-wrap\"><h5 class=\"uagb-ifb-title\">Curso b\u00e1sico para escritores hablantes de lenguas originarias<\/h5><\/div><p class=\"uagb-ifb-desc\"><strong>Fecha:<\/strong> Del 6 al 23 de agosto de 2024 &nbsp; &nbsp; &nbsp;<br><strong>Lugar:<\/strong> Centro Ling\u00fc\u00edstico Jaime Torres Bodet, Mitla, Oaxaca &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; <br><strong>Requisitos:<\/strong> Ser hablante nativo de un idioma originario y dominarlo al 100%. Haber cumplido 15 a\u00f1os. &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; <br><strong>Nivel:<\/strong> B\u00e1sico<br>Para m\u00e1s informaci\u00f3n comun\u00edquese con: <a href=\"mailto:lit_coord_mexico@sil.org\">lit_coord_mexico@sil.org<\/a><br><strong>Descripci\u00f3n del taller:<\/strong> <em>&nbsp;<\/em>Este curso es tanto para personas que apenas empiezan a escribir en su idioma como para los que ya tienen experiencia y quienes tienen inter\u00e9s en la promoci\u00f3n de su uso. Se enfocar\u00e1 en la capacitaci\u00f3n de escritores, en la creaci\u00f3n de estrategias para promover la lectoescritura de las lenguas originarias y en la elaboraci\u00f3n de planes espec\u00edficos para promover la lectura y la escritura en las comunidades. Incluir\u00e1 una introducci\u00f3n breve al uso de tecnolog\u00eda y recursos digitales para la lectoescritura.<\/p><\/div><\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-uagb-separator uagb-block-48ed3ca9 wp-block-uagb-separator--icon\"><div class=\"wp-block-uagb-separator__inner\" style=\"--my-background-image:\"><div class=\"wp-block-uagb-separator-element\"><svg xmlns=\"https:\/\/www.w3.org\/2000\/svg\" viewBox=\"0 0 384 512\"><path d=\"M192 384c-8.188 0-16.38-3.125-22.62-9.375l-160-160c-12.5-12.5-12.5-32.75 0-45.25s32.75-12.5 45.25 0L192 306.8l137.4-137.4c12.5-12.5 32.75-12.5 45.25 0s12.5 32.75 0 45.25l-160 160C208.4 380.9 200.2 384 192 384z\"><\/path><\/svg><\/div><\/div><\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-uagb-info-box uagb-block-7b5a716f uagb-infobox__content-wrap  uagb-infobox-icon-above-title uagb-infobox-image-valign-top\"><div class=\"uagb-ifb-content\"><div class=\"uagb-ifb-title-wrap\"><h5 class=\"uagb-ifb-title\">BLOOM<\/h5><\/div><p class=\"uagb-ifb-desc\"><strong>Fecha:<\/strong> Del 26 al 27 de agosto de 2024<br><strong>Lugar:<\/strong> Centro Ling\u00fc\u00edstico Jaime Torres Bodet, Mitla, Oaxaca&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; <br>Para m\u00e1s informaci\u00f3n comun\u00edquese con: <a href=\"mailto:bruce_beatham@sil.org\">bruce_beatham@sil.org<\/a><br><strong>Descripci\u00f3n del taller:<\/strong> Los participantes aprender\u00e1n a usar el programa Bloom para crear publicaciones digitales para tabletas o tel\u00e9fonos Android. Durante los dos d\u00edas se aprender\u00e1n a instalar y configurar Bloom y Arte para Alfabetizaci\u00f3n y empezar a crear libros en tu idioma.<br><\/p><\/div><\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-uagb-separator uagb-block-6a84fd0f wp-block-uagb-separator--icon\"><div class=\"wp-block-uagb-separator__inner\" style=\"--my-background-image:\"><div class=\"wp-block-uagb-separator-element\"><svg xmlns=\"https:\/\/www.w3.org\/2000\/svg\" viewBox=\"0 0 384 512\"><path d=\"M192 384c-8.188 0-16.38-3.125-22.62-9.375l-160-160c-12.5-12.5-12.5-32.75 0-45.25s32.75-12.5 45.25 0L192 306.8l137.4-137.4c12.5-12.5 32.75-12.5 45.25 0s12.5 32.75 0 45.25l-160 160C208.4 380.9 200.2 384 192 384z\"><\/path><\/svg><\/div><\/div><\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-uagb-info-box uagb-block-b1db6f91 uagb-infobox__content-wrap  uagb-infobox-icon-above-title uagb-infobox-image-valign-top\"><div class=\"uagb-ifb-content\"><div class=\"uagb-ifb-title-wrap\"><h5 class=\"uagb-ifb-title\"> Antropolog\u00eda<\/h5><\/div><p class=\"uagb-ifb-desc\"><strong>Fecha:<\/strong> Del 25 al 29 de noviembre de 2024<br><strong>Lugar:<\/strong> Centro Ling\u00fc\u00edstico Jaime Torres Bodet, Mitla, Oaxaca &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; <br><strong>Nivel:<\/strong> Principiante<br>Para m\u00e1s informaci\u00f3n: <a href=\"mailto:dan_birtles@sil.org\">dan_birtles@sil.org<\/a><br>Durante este curso comenzaremos analizando qu\u00e9 es la antropolog\u00eda y por qu\u00e9 es importante para nuestro trabajo. Tambi\u00e9n examinaremos conceptos clave, como cultura, cosmovisi\u00f3n y etnocentrismo y c\u00f3mo estos afectan la forma en que nos relacionamos con los dem\u00e1s. Luego, dedicaremos tiempo a aprender sobre diferentes m\u00e9todos de investigaci\u00f3n, en particular la observaci\u00f3n participante y las t\u00e9cnicas de entrevista. Finalmente, investigaremos temas importantes como: Estructuras sociales y sistemas de parentesco y sus implicaciones para nuestro trabajo; investigar y comprender el mundo menos visible.<br><\/p><\/div><\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-uagb-separator uagb-block-2cc26efd wp-block-uagb-separator--icon\"><div class=\"wp-block-uagb-separator__inner\" style=\"--my-background-image:\"><div class=\"wp-block-uagb-separator-element\"><svg xmlns=\"https:\/\/www.w3.org\/2000\/svg\" viewBox=\"0 0 384 512\"><path d=\"M352 352c-8.188 0-16.38-3.125-22.62-9.375L192 205.3l-137.4 137.4c-12.5 12.5-32.75 12.5-45.25 0s-12.5-32.75 0-45.25l160-160c12.5-12.5 32.75-12.5 45.25 0l160 160c12.5 12.5 12.5 32.75 0 45.25C368.4 348.9 360.2 352 352 352z\"><\/path><\/svg><\/div><\/div><\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-uagb-container uagb-block-3b9bbdba\">\n<div class=\"wp-block-uagb-separator uagb-block-e56e07df\"><div class=\"wp-block-uagb-separator__inner\" style=\"--my-background-image:\"><\/div><\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<h5 class=\"wp-block-heading has-text-color has-link-color wp-elements-140520f26b511f29d954cb81b03df5cd\" style=\"color:#ad1943\">Diplomado Internacional en Ling\u00fc\u00edstica Aplicada (DILA)<\/h5>\n\n\n\n<p>El Diplomado Internacional en Ling\u00fc\u00edstica Aplicada en su pr\u00f3xima edici\u00f3n se llevar\u00e1 a cabo del 24 de junio al 20 de julio de 2024.<\/p>\n\n\n\n<p>Costo del DILA: $5,000.00 MXN<\/p>\n\n\n\n<p>Si est\u00e1 interesado en participar, por favor, complete el siguiente formulario:<\/p>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-uagb-icon uagb-block-0e5c1baf uagb-icon-wrapper\"><span class=\"uagb-svg-wrapper\"><a rel=\"noopener noreferrer\" href=\"https:\/\/docs.google.com\/forms\/d\/11yYkYgJof2rCl93GAoNoybQYuWtvEQoW2nbf42mBhZY\/viewform?edit_requested=true\" target=\"_blank\"><svg xmlns=\"https:\/\/www.w3.org\/2000\/svg\" viewBox=\"0 0 448 512\"><path d=\"M448 75.2v361.7c0 24.3-19 43.2-43.2 43.2H43.2C19.3 480 0 461.4 0 436.8V75.2C0 51.1 18.8 32 43.2 32h361.7c24 0 43.1 18.8 43.1 43.2zm-37.3 361.6V75.2c0-3-2.6-5.8-5.8-5.8h-9.3L285.3 144 224 94.1 162.8 144 52.5 69.3h-9.3c-3.2 0-5.8 2.8-5.8 5.8v361.7c0 3 2.6 5.8 5.8 5.8h361.7c3.2 .1 5.8-2.7 5.8-5.8zM150.2 186v37H76.7v-37h73.5zm0 74.4v37.3H76.7v-37.3h73.5zm11.1-147.3l54-43.7H96.8l64.5 43.7zm210 72.9v37h-196v-37h196zm0 74.4v37.3h-196v-37.3h196zm-84.6-147.3l64.5-43.7H232.8l53.9 43.7zM371.3 335v37.3h-99.4V335h99.4z\"><\/path><\/svg><\/a><\/span><\/div>\n\n\n\n<figure class=\"wp-block-embed is-type-video is-provider-youtube wp-block-embed-youtube wp-embed-aspect-16-9 wp-has-aspect-ratio\"><div class=\"wp-block-embed__wrapper\">\n<div class=\"ast-oembed-container \" style=\"height: 100%;\"><iframe loading=\"lazy\" title=\"Video promocional DILA 2024\" width=\"500\" height=\"281\" src=\"https:\/\/www.youtube.com\/embed\/earWqBlJu1g?feature=oembed\" frameborder=\"0\" allow=\"accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture; web-share\" allowfullscreen><\/iframe><\/div>\n<\/div><figcaption class=\"wp-element-caption\"><em>El DILA se llevar\u00e1 a cabo en julio 2024, en la ciudad de Puebla.<\/em><\/figcaption><\/figure>\n\n\n\n<h5 class=\"wp-block-heading has-text-color has-link-color wp-elements-4982d51db5e32f300f7ac270b18d6b16\" style=\"color:#ad1943\">Historia del DILA<\/h5>\n\n\n\n<p>El diplomado empez\u00f3 como un taller de capacitaci\u00f3n en respuesta a un creciente inter\u00e9s en las lenguas originarias del pa\u00eds, as\u00ed como un af\u00e1n por el intercambio con personas de otras culturas y un deseo de colaborar con las comunidades ind\u00edgenas. Por eso, el Instituto Ling\u00fc\u00edstico de Verano junto con la Universidad Madero en 1991 ofreci\u00f3 el primer taller de capacitaci\u00f3n de los principios b\u00e1sicos de la Ling\u00fc\u00edstica Descriptiva, con un fuerte \u00e9nfasis en el aprendizaje efectivo de idiomas ind\u00edgenas y en el arte de la empat\u00eda cultural. En 1997, a este taller se le confiri\u00f3 el nivel de diplomado con una duraci\u00f3n total de 280 horas, ofrecido en cursos durante las vacaciones de verano.<\/p>\n\n\n\n<p>En 2006, el diplomado cambi\u00f3 su sede de la Universidad de Madero a la Universidad Aut\u00f3noma de San Luis Potos\u00ed y su duraci\u00f3n se extendi\u00f3 a 160 horas en el mes de julio. En 2017, el diplomado cambi\u00f3 su sede de la Universidad Aut\u00f3noma de San Luis Potos\u00ed a la Benem\u00e9rita Universidad Aut\u00f3noma de Puebla.<\/p>\n\n\n\n<p>En julio del 2018, el DILA, Diplomado Internacional en Ling\u00fc\u00edstica Aplicada, se llev\u00f3 a cabo por primera vez en la Benem\u00e9rita Universidad Aut\u00f3noma de Puebla. Asistieron cincuenta y tres alumnos, entre ellos, veinticuatro hablantes nativos de idiomas ind\u00edgenas. Este a\u00f1o 2022, recibimos a cuarenta y nueve participantes, de los cuales treinta y uno pertenecen a comunidades ind\u00edgenas y veinticinco son nativohablantes de lenguas originarias en M\u00e9xico.<\/p>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-jetpack-slideshow aligncenter\" data-autoplay=\"true\" data-delay=\"3\" data-effect=\"slide\"><div class=\"wp-block-jetpack-slideshow_container swiper-container\"><ul class=\"wp-block-jetpack-slideshow_swiper-wrapper swiper-wrapper\"><li class=\"wp-block-jetpack-slideshow_slide swiper-slide\"><figure><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"1268\" height=\"817\" alt=\"\" class=\"wp-block-jetpack-slideshow_image wp-image-1790\" data-id=\"1790\" src=\"http:\/\/localhost\/wpilv\/wp-content\/uploads\/2023\/12\/DILA-MAESTROS.jpg\"\/><\/figure><\/li><li class=\"wp-block-jetpack-slideshow_slide swiper-slide\"><figure><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"1129\" height=\"707\" alt=\"\" class=\"wp-block-jetpack-slideshow_image wp-image-1798\" data-id=\"1798\" src=\"http:\/\/localhost\/wpilv\/wp-content\/uploads\/2023\/12\/Dila4Alumnos.jpg\"\/><\/figure><\/li><li class=\"wp-block-jetpack-slideshow_slide swiper-slide\"><figure><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"1326\" height=\"843\" alt=\"\" class=\"wp-block-jetpack-slideshow_image wp-image-1799\" data-id=\"1799\" src=\"http:\/\/localhost\/wpilv\/wp-content\/uploads\/2023\/12\/DILA2.jpg\"\/><\/figure><\/li><li class=\"wp-block-jetpack-slideshow_slide swiper-slide\"><figure><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"4032\" height=\"2627\" alt=\"\" class=\"wp-block-jetpack-slideshow_image wp-image-1793\" data-id=\"1793\" src=\"http:\/\/localhost\/wpilv\/wp-content\/uploads\/2023\/12\/DILA-03.png\"\/><\/figure><\/li><\/ul><a class=\"wp-block-jetpack-slideshow_button-prev swiper-button-prev swiper-button-white\" role=\"button\"><\/a><a class=\"wp-block-jetpack-slideshow_button-next swiper-button-next swiper-button-white\" role=\"button\"><\/a><a aria-label=\"Pause Slideshow\" class=\"wp-block-jetpack-slideshow_button-pause\" role=\"button\"><\/a><div class=\"wp-block-jetpack-slideshow_pagination swiper-pagination swiper-pagination-white\"><\/div><\/div><\/div>\n\n\n\n<p><em>Uno de los factores que enriquece el Diplomado es la diversidad con maestros de diferentes pa\u00edses que comparten sus experiencias de campo. De igual manera, participan\u00a0 un n\u00famero considerable de grupos etnoling\u00fc\u00edsticos.<\/em><\/p>\n\n\n\n<h5 class=\"wp-block-heading has-text-color has-link-color wp-elements-2964c1400b1d886f9411f1653448ada9\" style=\"color:#ad1943\">Curr\u00edculo Acad\u00e9mico<\/h5>\n\n\n\n<figure class=\"wp-block-image size-full\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"1640\" height=\"600\" src=\"http:\/\/localhost\/wpilv\/wp-content\/uploads\/2023\/12\/7.png\" alt=\"\" class=\"wp-image-1800\"\/><\/figure>\n\n\n\n<h5 class=\"wp-block-heading has-text-color has-link-color wp-elements-c98742e3ecef95b0ecce955c092e44d6\" style=\"color:#ad1943\">M\u00f3dulos obligatorios:<\/h5>\n\n\n\n<figure class=\"wp-block-image size-full\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"1640\" height=\"600\" src=\"http:\/\/localhost\/wpilv\/wp-content\/uploads\/2023\/12\/8.png\" alt=\"\" class=\"wp-image-1801\"\/><\/figure>\n\n\n\n<figure class=\"wp-block-image size-full\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"1640\" height=\"600\" src=\"http:\/\/localhost\/wpilv\/wp-content\/uploads\/2023\/12\/9.png\" alt=\"\" class=\"wp-image-1802\"\/><\/figure>\n\n\n\n<h5 class=\"wp-block-heading has-text-color has-link-color wp-elements-fe9aec5b347c3b846f9ff542e107ac9a\" style=\"color:#ad1943\">M\u00f3dulos optativos:<\/h5>\n\n\n\n<figure class=\"wp-block-image size-full\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"1640\" height=\"600\" src=\"http:\/\/localhost\/wpilv\/wp-content\/uploads\/2023\/12\/10.png\" alt=\"\" class=\"wp-image-1803\"\/><\/figure>\n\n\n\n<figure class=\"wp-block-image size-full\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"1640\" height=\"600\" src=\"http:\/\/localhost\/wpilv\/wp-content\/uploads\/2023\/12\/11.png\" alt=\"\" class=\"wp-image-1804\"\/><\/figure>\n\n\n\n<figure class=\"wp-block-image size-full\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"1640\" height=\"600\" src=\"http:\/\/localhost\/wpilv\/wp-content\/uploads\/2023\/12\/13.png\" alt=\"\" class=\"wp-image-1805\"\/><\/figure>\n\n\n\n<figure class=\"wp-block-image size-full\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"1640\" height=\"600\" src=\"http:\/\/localhost\/wpilv\/wp-content\/uploads\/2023\/12\/12.png\" alt=\"\" class=\"wp-image-1806\"\/><\/figure>\n\n\n\n<p>En la edici\u00f3n de&nbsp; 2022 los participantes hicieron sus pr\u00e1cticas con hablantes de las lenguas: mazateco de San Pedro Ixcatl\u00e1n y de Ayautla, n\u00e1huatl, totonaco y chinanteco.<\/p>\n\n\n\n<p>Conoce la experiencia de los participantes del Diplomado DILA 2022:<\/p>\n\n\n\n<figure class=\"wp-block-embed is-type-video is-provider-youtube wp-block-embed-youtube wp-embed-aspect-16-9 wp-has-aspect-ratio\"><div class=\"wp-block-embed__wrapper\">\n<div class=\"ast-oembed-container \" style=\"height: 100%;\"><iframe loading=\"lazy\" title=\"Diplomado Internacional de Ling\u00fc\u00edstica Aplicada 2022\" width=\"500\" height=\"281\" src=\"https:\/\/www.youtube.com\/embed\/ZLjwBjNbyTk?feature=oembed\" frameborder=\"0\" allow=\"accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture; web-share\" allowfullscreen><\/iframe><\/div>\n<\/div><figcaption class=\"wp-element-caption\"><em>Si tienes inter\u00e9s en participar en el DILA, conoce la opini\u00f3n de algunos de los participantes.<\/em><\/figcaption><\/figure>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-columns is-layout-flex wp-container-core-columns-layout-2 wp-block-columns-is-layout-flex\">\n<div class=\"wp-block-column is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\" style=\"padding-top:var(--wp--preset--spacing--50);padding-bottom:var(--wp--preset--spacing--50)\">\n<ul>\n<li>Conoce m\u00e1s de la experiencia DILA en el informe 2022.<\/li>\n<\/ul>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\" style=\"flex-basis:33.33%\">\n<div class=\"wp-block-uagb-icon uagb-block-582842f1 uagb-icon-wrapper\"><span class=\"uagb-svg-wrapper\"><a rel=\"noopener noreferrer\" href=\"https:\/\/drive.google.com\/file\/d\/1m3Z_OFiaw77mi-4aCsM_SUsxcgOLRAzw\/view\" target=\"_blank\"><svg xmlns=\"https:\/\/www.w3.org\/2000\/svg\" viewBox=\"0 0 384 512\"><path d=\"M256 0v128h128L256 0zM224 128L224 0H48C21.49 0 0 21.49 0 48v416C0 490.5 21.49 512 48 512h288c26.51 0 48-21.49 48-48V160h-127.1C238.3 160 224 145.7 224 128zM272 416h-160C103.2 416 96 408.8 96 400C96 391.2 103.2 384 112 384h160c8.836 0 16 7.162 16 16C288 408.8 280.8 416 272 416zM272 352h-160C103.2 352 96 344.8 96 336C96 327.2 103.2 320 112 320h160c8.836 0 16 7.162 16 16C288 344.8 280.8 352 272 352zM288 272C288 280.8 280.8 288 272 288h-160C103.2 288 96 280.8 96 272C96 263.2 103.2 256 112 256h160C280.8 256 288 263.2 288 272z\"><\/path><\/svg><\/a><\/span><\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<h5 class=\"wp-block-heading has-text-color has-link-color wp-elements-b37abf3ddc22adb2c2c1fc653cf04e23\" style=\"color:#ad1943\">SILA<\/h5>\n\n\n\n<p>El Seminario Internacional en Ling\u00fc\u00edstica Aplicada (SILA 2021) ofreci\u00f3 un espacio virtual de formaci\u00f3n ling\u00fc\u00edstica a partir de un ciclo de conferencias y talleres en vivo, en una plataforma digital, con los siguientes temas aplicados a las lenguas originarias de M\u00e9xico: Fon\u00e9tica Articulatoria, Ling\u00fc\u00edstica Descriptiva, Socioling\u00fc\u00edstica, Principios de Traducci\u00f3n, Documentaci\u00f3n de las Lenguas y Adquisici\u00f3n de otra Lengua, proporcionando contenido cient\u00edfico-acad\u00e9mico de calidad internacional.<\/p>\n\n\n\n<figure class=\"wp-block-embed is-type-video is-provider-youtube wp-block-embed-youtube wp-embed-aspect-16-9 wp-has-aspect-ratio\"><div class=\"wp-block-embed__wrapper\">\n<div class=\"ast-oembed-container \" style=\"height: 100%;\"><iframe loading=\"lazy\" title=\"SILA\" width=\"500\" height=\"281\" src=\"https:\/\/www.youtube.com\/embed\/videoseries?list=PLKU7YEMax4HVlFXYKNnkAmyDwYrlp3dPz\" frameborder=\"0\" allow=\"accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture; web-share\" allowfullscreen><\/iframe><\/div>\n<\/div><\/figure>\n<\/div>\n<\/div><\/div>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Talleres 2024 Ofrecemos la programaci\u00f3n de talleres para el siguiente a\u00f1o. Alpha Tiles Descripci\u00f3n del taller: En este taller, los participantes aprender\u00e1n a organizar todos los elementos necesarios para producir la aplicaci\u00f3n Alpha Tiles. Alpha Tiles es una aplicaci\u00f3n Android que tiene juegos de alfabetizaci\u00f3n. En este taller, todos los participantes utilizar\u00e1n las mismas im\u00e1genes &hellip;<\/p>\n<p class=\"read-more\"> <a class=\"\" href=\"http:\/\/localhost\/wpilv\/inicio\/capacitaciones\/\"> <span class=\"screen-reader-text\">Capacitaciones<\/span> Read More &raquo;<\/a><\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"parent":1558,"menu_order":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","template":"","meta":{"_uag_custom_page_level_css":"","site-sidebar-layout":"default","site-content-layout":"","ast-site-content-layout":"default","site-content-style":"default","site-sidebar-style":"default","ast-global-header-display":"","ast-banner-title-visibility":"","ast-main-header-display":"","ast-hfb-above-header-display":"","ast-hfb-below-header-display":"","ast-hfb-mobile-header-display":"","site-post-title":"disabled","ast-breadcrumbs-content":"","ast-featured-img":"","footer-sml-layout":"","theme-transparent-header-meta":"","adv-header-id-meta":"","stick-header-meta":"","header-above-stick-meta":"","header-main-stick-meta":"","header-below-stick-meta":"","astra-migrate-meta-layouts":"set","ast-page-background-enabled":"default","ast-page-background-meta":{"desktop":{"background-color":"","background-image":"","background-repeat":"repeat","background-position":"center center","background-size":"auto","background-attachment":"scroll","background-type":"","background-media":"","overlay-type":"","overlay-color":"","overlay-gradient":""},"tablet":{"background-color":"","background-image":"","background-repeat":"repeat","background-position":"center center","background-size":"auto","background-attachment":"scroll","background-type":"","background-media":"","overlay-type":"","overlay-color":"","overlay-gradient":""},"mobile":{"background-color":"","background-image":"","background-repeat":"repeat","background-position":"center center","background-size":"auto","background-attachment":"scroll","background-type":"","background-media":"","overlay-type":"","overlay-color":"","overlay-gradient":""}},"ast-content-background-meta":{"desktop":{"background-color":"var(--ast-global-color-5)","background-image":"","background-repeat":"repeat","background-position":"center center","background-size":"auto","background-attachment":"scroll","background-type":"","background-media":"","overlay-type":"","overlay-color":"","overlay-gradient":""},"tablet":{"background-color":"var(--ast-global-color-5)","background-image":"","background-repeat":"repeat","background-position":"center center","background-size":"auto","background-attachment":"scroll","background-type":"","background-media":"","overlay-type":"","overlay-color":"","overlay-gradient":""},"mobile":{"background-color":"var(--ast-global-color-5)","background-image":"","background-repeat":"repeat","background-position":"center center","background-size":"auto","background-attachment":"scroll","background-type":"","background-media":"","overlay-type":"","overlay-color":"","overlay-gradient":""}},"footnotes":""},"jetpack_sharing_enabled":true,"uagb_featured_image_src":{"full":false,"thumbnail":false,"medium":false,"medium_large":false,"large":false,"1536x1536":false,"2048x2048":false,"woocommerce_thumbnail":false,"woocommerce_single":false,"woocommerce_gallery_thumbnail":false},"uagb_author_info":{"display_name":"Andy","author_link":"http:\/\/localhost\/wpilv\/author\/andy\/"},"uagb_comment_info":0,"uagb_excerpt":"Talleres 2024 Ofrecemos la programaci\u00f3n de talleres para el siguiente a\u00f1o. Alpha Tiles Descripci\u00f3n del taller: En este taller, los participantes aprender\u00e1n a organizar todos los elementos necesarios para producir la aplicaci\u00f3n Alpha Tiles. Alpha Tiles es una aplicaci\u00f3n Android que tiene juegos de alfabetizaci\u00f3n. En este taller, todos los participantes utilizar\u00e1n las mismas im\u00e1genes&hellip;","_links":{"self":[{"href":"http:\/\/localhost\/wpilv\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/1662"}],"collection":[{"href":"http:\/\/localhost\/wpilv\/wp-json\/wp\/v2\/pages"}],"about":[{"href":"http:\/\/localhost\/wpilv\/wp-json\/wp\/v2\/types\/page"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/localhost\/wpilv\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/localhost\/wpilv\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=1662"}],"version-history":[{"count":7,"href":"http:\/\/localhost\/wpilv\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/1662\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":1807,"href":"http:\/\/localhost\/wpilv\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/1662\/revisions\/1807"}],"up":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/localhost\/wpilv\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/1558"}],"wp:attachment":[{"href":"http:\/\/localhost\/wpilv\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=1662"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}