{"id":1558,"date":"2022-03-01T04:58:44","date_gmt":"2022-03-01T04:58:44","guid":{"rendered":"http:\/\/localhost\/wpilv\/home\/"},"modified":"2023-12-29T05:13:30","modified_gmt":"2023-12-29T05:13:30","slug":"home","status":"publish","type":"page","link":"http:\/\/localhost\/wpilv\/","title":{"rendered":"ILVMX"},"content":{"rendered":"\n<div class=\"wp-block-uagb-container uagb-block-7431e512 alignfull uagb-is-root-container\">\n<div class=\"wp-block-cover\"><span aria-hidden=\"true\" class=\"wp-block-cover__background has-background-dim\"><\/span><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"4928\" height=\"1843\" class=\"wp-block-cover__image-background wp-image-1600\" alt=\"\" src=\"http:\/\/localhost\/wpilv\/wp-content\/uploads\/2023\/12\/portada_1-1.png\" data-object-fit=\"cover\"\/><div class=\"wp-block-cover__inner-container is-layout-flow wp-block-cover-is-layout-flow\">\n<h2 class=\"wp-block-heading has-text-align-center\">Instituto Ling\u00fc\u00edstico de Verano A. C.<\/h2>\n<\/div><\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-columns is-layout-flex wp-container-core-columns-layout-1 wp-block-columns-is-layout-flex\">\n<div class=\"wp-block-column is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\" style=\"flex-basis:25%\"><\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\" style=\"flex-basis:50%\">\n<figure class=\"wp-block-image size-full is-resized\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"940\" height=\"788\" src=\"http:\/\/localhost\/wpilv\/wp-content\/uploads\/2023\/12\/1.png\" alt=\"\" class=\"wp-image-1598\" style=\"width:223px;height:auto\"\/><\/figure>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\"><\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\" style=\"flex-basis:25%\"><\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-uagb-container uagb-block-181fb17f alignfull uagb-is-root-container\"><div class=\"uagb-container-inner-blocks-wrap\">\n<div class=\"wp-block-uagb-container uagb-block-3562678f\">\n<div class=\"wp-block-uagb-container uagb-block-bee03b44\">\n<div class=\"wp-block-uagb-container uagb-block-4d9a3182\">\n<h4 class=\"wp-block-heading\">Noticias<\/h4>\n\n\n\n<p style=\"margin-top:0;margin-bottom:0\">El pasado 27 de junio de 2023 en la Biblioteca Comunitaria de L\u00e1zaro C\u00e1rdenas en Oaxaca, se llev\u00f3 a cabo la clausura del taller de alfabetizaci\u00f3n en el mixteco del oeste de Juxtlahuaca, en el cual \u2026<\/p>\n\n\n\n<p>Publicado el 06 Julio del 2023<\/p>\n\n\n\n<h4 class=\"wp-block-heading\" style=\"margin-top:0;margin-bottom:0\">Qui\u00e9nes somos<\/h4>\n\n\n\n<p style=\"margin-top:0;margin-bottom:0\">Somos una organizaci\u00f3n cient\u00edfica sin fines lucrativos, con m\u00e1s de ochenta a\u00f1os de trayectoria en M\u00e9xico, que sirve a los pueblos de M\u00e9xico a trav\u00e9s del estudio de sus idiomas y la \u2026<\/p>\n\n\n\n<p>Publicado el 13 April del 2023<\/p>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-uagb-container uagb-block-00f60486\">\n<h4 class=\"wp-block-heading\" style=\"margin-top:0;margin-bottom:0\">Publicaciones<\/h4>\n\n\n\n<p>Publicaciones recientesA continuaci\u00f3n ofrecemos un listado de los libros y diccionarios m\u00e1s recientes del Instituto Ling\u00fc\u00edstico de Verano, as\u00ed como de otras publicaciones de \u2026<\/p>\n\n\n\n<p>Publicado el 13 April del 2023<\/p>\n\n\n\n<h4 class=\"wp-block-heading\" style=\"margin-top:0;margin-bottom:0\">Capacitaciones<\/h4>\n\n\n\n<p>Talleres 2023A continuaci\u00f3n la informaci\u00f3n respecto a los talleres que se ofrecen en el a\u00f1o 2023: Diplomado Internacional en Ling\u00fc\u00edstica Aplicada (DILA) El DILA se llevar\u00e1 a cabo \u2026<\/p>\n\n\n\n<p>Publicado el 13 April del 2023<\/p>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div><\/div>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Noticias El pasado 27 de junio de 2023 en la Biblioteca Comunitaria de L\u00e1zaro C\u00e1rdenas en Oaxaca, se llev\u00f3 a cabo la clausura del taller de alfabetizaci\u00f3n en el mixteco del oeste de Juxtlahuaca, en el cual \u2026 Publicado el 06 Julio del 2023 Qui\u00e9nes somos Somos una organizaci\u00f3n cient\u00edfica sin fines lucrativos, con m\u00e1s &hellip;<\/p>\n<p class=\"read-more\"> <a class=\"\" href=\"http:\/\/localhost\/wpilv\/\"> <span class=\"screen-reader-text\">ILVMX<\/span> Read More &raquo;<\/a><\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"parent":0,"menu_order":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","template":"","meta":{"_uag_custom_page_level_css":"","site-sidebar-layout":"no-sidebar","site-content-layout":"plain-container","ast-site-content-layout":"normal-width-container","site-content-style":"unboxed","site-sidebar-style":"unboxed","ast-global-header-display":"","ast-banner-title-visibility":"","ast-main-header-display":"","ast-hfb-above-header-display":"","ast-hfb-below-header-display":"","ast-hfb-mobile-header-display":"","site-post-title":"disabled","ast-breadcrumbs-content":"","ast-featured-img":"disabled","footer-sml-layout":"","theme-transparent-header-meta":"enabled","adv-header-id-meta":"","stick-header-meta":"","header-above-stick-meta":"","header-main-stick-meta":"","header-below-stick-meta":"","astra-migrate-meta-layouts":"set","ast-page-background-enabled":"default","ast-page-background-meta":{"desktop":{"background-color":"","background-image":"","background-repeat":"repeat","background-position":"center center","background-size":"auto","background-attachment":"scroll","background-type":"","background-media":"","overlay-type":"","overlay-color":"","overlay-gradient":""},"tablet":{"background-color":"","background-image":"","background-repeat":"repeat","background-position":"center center","background-size":"auto","background-attachment":"scroll","background-type":"","background-media":"","overlay-type":"","overlay-color":"","overlay-gradient":""},"mobile":{"background-color":"","background-image":"","background-repeat":"repeat","background-position":"center center","background-size":"auto","background-attachment":"scroll","background-type":"","background-media":"","overlay-type":"","overlay-color":"","overlay-gradient":""}},"ast-content-background-meta":{"desktop":{"background-color":"var(--ast-global-color-5)","background-image":"","background-repeat":"repeat","background-position":"center center","background-size":"auto","background-attachment":"scroll","background-type":"","background-media":"","overlay-type":"","overlay-color":"","overlay-gradient":""},"tablet":{"background-color":"var(--ast-global-color-5)","background-image":"","background-repeat":"repeat","background-position":"center center","background-size":"auto","background-attachment":"scroll","background-type":"","background-media":"","overlay-type":"","overlay-color":"","overlay-gradient":""},"mobile":{"background-color":"var(--ast-global-color-5)","background-image":"","background-repeat":"repeat","background-position":"center center","background-size":"auto","background-attachment":"scroll","background-type":"","background-media":"","overlay-type":"","overlay-color":"","overlay-gradient":""}},"footnotes":""},"jetpack_sharing_enabled":true,"uagb_featured_image_src":{"full":false,"thumbnail":false,"medium":false,"medium_large":false,"large":false,"1536x1536":false,"2048x2048":false,"woocommerce_thumbnail":false,"woocommerce_single":false,"woocommerce_gallery_thumbnail":false},"uagb_author_info":{"display_name":"Andy","author_link":"http:\/\/localhost\/wpilv\/author\/andy\/"},"uagb_comment_info":0,"uagb_excerpt":"Noticias El pasado 27 de junio de 2023 en la Biblioteca Comunitaria de L\u00e1zaro C\u00e1rdenas en Oaxaca, se llev\u00f3 a cabo la clausura del taller de alfabetizaci\u00f3n en el mixteco del oeste de Juxtlahuaca, en el cual \u2026 Publicado el 06 Julio del 2023 Qui\u00e9nes somos Somos una organizaci\u00f3n cient\u00edfica sin fines lucrativos, con m\u00e1s&hellip;","_links":{"self":[{"href":"http:\/\/localhost\/wpilv\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/1558"}],"collection":[{"href":"http:\/\/localhost\/wpilv\/wp-json\/wp\/v2\/pages"}],"about":[{"href":"http:\/\/localhost\/wpilv\/wp-json\/wp\/v2\/types\/page"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/localhost\/wpilv\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/localhost\/wpilv\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=1558"}],"version-history":[{"count":12,"href":"http:\/\/localhost\/wpilv\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/1558\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":1656,"href":"http:\/\/localhost\/wpilv\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/1558\/revisions\/1656"}],"wp:attachment":[{"href":"http:\/\/localhost\/wpilv\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=1558"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}