{"id":1560,"date":"2022-03-01T05:01:18","date_gmt":"2022-03-01T05:01:18","guid":{"rendered":"http:\/\/localhost\/wpilv\/about-author\/"},"modified":"2023-12-29T05:17:05","modified_gmt":"2023-12-29T05:17:05","slug":"noticias","status":"publish","type":"page","link":"http:\/\/localhost\/wpilv\/noticias\/","title":{"rendered":"Noticias"},"content":{"rendered":"\n<div class=\"wp-block-uagb-container uagb-block-b544f326 alignfull uagb-is-root-container\">\n<div class=\"wp-block-cover\"><span aria-hidden=\"true\" class=\"wp-block-cover__background has-background-dim\"><\/span><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"1640\" height=\"600\" class=\"wp-block-cover__image-background wp-image-1626\" alt=\"\" src=\"http:\/\/localhost\/wpilv\/wp-content\/uploads\/2023\/12\/portadafotos2.gif\" data-object-fit=\"cover\"\/><div class=\"wp-block-cover__inner-container is-layout-flow wp-block-cover-is-layout-flow\">\n<p class=\"has-text-align-center has-large-font-size\"><\/p>\n<\/div><\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-uagb-container uagb-block-9bbc154d\">\n<div class=\"wp-block-uagb-container uagb-block-75e7d554\">\n<h5 class=\"wp-block-heading has-text-align-center\">Renovaci\u00f3n de convenio entre el ILV y la Benem\u00e9rita Universidad Aut\u00f3noma de Puebla (BUAP)<\/h5>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-uagb-container uagb-block-cf99af7b\">\n<p>El pasado viernes 26 de mayo, se llev\u00f3 a cabo la firma del convenio entre ambas instituciones con el fin de seguir colaborando en la coordinaci\u00f3n del Diplomado Internacional en Ling\u00fc\u00edstica Aplicada que tiene lugar cada dos a\u00f1os.<\/p>\n\n\n\n<p>Representando a la BUAP se cont\u00f3 con la presencia del vicerrector de Investigaciones y Estudios de Posgrado, el Dr. Ygnacio Mart\u00ednez Laguna y, por parte del ILV, el Mtro. Marc Schwab, director de la organizaci\u00f3n y el Mtro. Ryan Klint, director del Diplomado, en compa\u00f1\u00eda del Mtro. Kris Toler, director de Proyectos de Campo.<\/p>\n\n\n\n<p>El Diplomado Internacional en Ling\u00fc\u00edstica Aplicada comenz\u00f3 como un taller en colaboraci\u00f3n con otra universidad nacional en 1991, con un fuerte \u00e9nfasis en las lenguas originarias de M\u00e9xico, tanto en su estudio como en su aprendizaje. En 1997, se le confiri\u00f3 el nivel de Diplomado, ahora tiene valor curricular y una participaci\u00f3n activa de los hablantes nativos de lenguas originarias en M\u00e9xico.<\/p>\n\n\n\n<p>La siguiente edici\u00f3n del Diplomado se llevar\u00e1 a cabo el pr\u00f3ximo a\u00f1o en el mes de julio, en la ciudad de Puebla. Estaremos compartiendo m\u00e1s informaci\u00f3n en nuestras redes sociales.<\/p>\n\n\n\n<figure class=\"wp-block-image size-full\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"939\" height=\"577\" src=\"http:\/\/localhost\/wpilv\/wp-content\/uploads\/2023\/12\/firma-convenio.png\" alt=\"\" class=\"wp-image-1627\"\/><figcaption class=\"wp-element-caption\">              El vicerrector Ygnacio Mart\u00ednez Laguna y el director Marc Schwab durante la firma del convenio.<\/figcaption><\/figure>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-uagb-container uagb-block-094a37e0 alignfull uagb-is-root-container\"><div class=\"uagb-container-inner-blocks-wrap\">\n<div class=\"wp-block-uagb-advanced-heading uagb-block-6b2544a0\"><h1 class=\"uagb-heading-text\">About Author\u200b<\/h1><p class=\"uagb-desc-text\">Porttitor in nibh id aliquet quam aliquam aliquet pulvinar integer dolor quis elementum, dui cursus nisi, nunc viverra nulla fringilla.<\/p><\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-uagb-container uagb-block-a30b8134\">\n<div class=\"wp-block-uagb-container uagb-block-10a68b72\">\n<div class=\"wp-block-uagb-image uagb-block-94ec1c7f wp-block-uagb-image--layout-default wp-block-uagb-image--effect-static wp-block-uagb-image--align-none\"><figure class=\"wp-block-uagb-image__figure\"><img decoding=\"async\" srcset=\"http:\/\/localhost\/wpilv\/wp-content\/uploads\/2021\/05\/author-book-store-biography-img-1.jpg , http:\/\/localhost\/wpilv\/wp-content\/uploads\/2021\/05\/author-book-store-biography-img-1.jpg 360w\" sizes=\"(max-width: 480px) 150px\" src=\"http:\/\/localhost\/wpilv\/wp-content\/uploads\/2021\/05\/author-book-store-biography-img-1.jpg\" alt=\"\" class=\"uag-image-304\" width=\"400\" height=\"600\" title=\"\" loading=\"lazy\"\/><\/figure><\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-uagb-container uagb-block-dc37ef31\">\n<div class=\"wp-block-uagb-image uagb-block-fcec2027 wp-block-uagb-image--layout-default wp-block-uagb-image--effect-static wp-block-uagb-image--align-none\"><figure class=\"wp-block-uagb-image__figure\"><img decoding=\"async\" srcset=\"http:\/\/localhost\/wpilv\/wp-content\/uploads\/2021\/04\/author-book-store-author-img.jpg , http:\/\/localhost\/wpilv\/wp-content\/uploads\/2021\/04\/author-book-store-author-img.jpg 360w\" sizes=\"(max-width: 480px) 150px\" src=\"http:\/\/localhost\/wpilv\/wp-content\/uploads\/2021\/04\/author-book-store-author-img.jpg\" alt=\"\" class=\"uag-image-50\" width=\"600\" height=\"600\" title=\"\" loading=\"lazy\"\/><\/figure><\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-uagb-container uagb-block-a58ad5a4\">\n<div class=\"wp-block-uagb-info-box uagb-block-c2385f38 uagb-infobox__content-wrap  uagb-infobox-icon-above-title uagb-infobox-image-valign-top\"><div class=\"uagb-ifb-content\"><div class=\"uagb-ifb-icon-wrap\"><svg xmlns=\"https:\/\/www.w3.org\/2000\/svg\" viewBox=\"0 0 448 512\"><path d=\"M96 224C84.72 224 74.05 226.3 64 229.9V224c0-35.3 28.7-64 64-64c17.67 0 32-14.33 32-32S145.7 96 128 96C57.42 96 0 153.4 0 224v96c0 53.02 42.98 96 96 96s96-42.98 96-96S149 224 96 224zM352 224c-11.28 0-21.95 2.305-32 5.879V224c0-35.3 28.7-64 64-64c17.67 0 32-14.33 32-32s-14.33-32-32-32c-70.58 0-128 57.42-128 128v96c0 53.02 42.98 96 96 96s96-42.98 96-96S405 224 352 224z\"><\/path><\/svg><\/div><div class=\"uagb-ifb-title-wrap\"><h3 class=\"uagb-ifb-title\">Elementum neque nulla mauris faucibus lorem nisl, eget quis duis amet lobortis non enim viverra feugiat vitae.\u200b<\/h3><\/div><p class=\"uagb-ifb-desc\">JOHN ROBERTS\u200b<\/p><\/div><\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-uagb-container uagb-block-cf186171\">\n<div class=\"wp-block-uagb-advanced-heading uagb-block-78df275f\"><h2 class=\"uagb-heading-text\">Award Winning Author\u200b<\/h2><p class=\"uagb-desc-text\">Etiam donec fusce id hendrerit feugiat mauris etiam aenean ipsum eu iaculis integer gravida massa facilisi aliquam venenatis turpis proin nunc ac viverra sed ac pharetra non sit elit ullamcorper viverra tristique.<br><br>Sem eget sed pulvinar erat leo tortor bibendum orci, ac donec elementum sed et bibendum odio libero sed erat volutpat est quam congue praesent felis sed cras viverra feugiat et vitae adipiscing et nullam etiam placerat viverra nibh mi euismod orci neque vulputate varius vestibulum ante eget viverra iaculis velit, ultricies ante eget at placerat ac tincidunt facilisi augue neque condimentum volutpat sed dolor.<br><br>Magna tellus pulvinar vitae adipiscing imperdiet viverra nunc, egestas sem vel turpis amet ut fusce sagittis, quisque suspendisse fames eget risus quam posuere eu massa, consequat nec vestibulum fermentum velit nunc, dictum dui orci urna vitae est morbi purus amet, tortor elementum eu convallis turpis nibh odio enim.<\/p><\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-uagb-container uagb-block-aa99b7f5\">\n<div class=\"wp-block-uagb-container uagb-block-9813fd6f\">\n<div class=\"wp-block-uagb-info-box uagb-block-1a02681e uagb-infobox__content-wrap  uagb-infobox-icon-above-title uagb-infobox-image-valign-top\"><div class=\"uagb-ifb-content\"><div class=\"uagb-ifb-title-wrap\"><h2 class=\"uagb-ifb-title\">100K+<\/h2><\/div><p class=\"uagb-ifb-desc\">COPIES SOLD<\/p><\/div><\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-uagb-container uagb-block-e99eca38\">\n<div class=\"wp-block-uagb-info-box uagb-block-c1ae149e uagb-infobox__content-wrap  uagb-infobox-icon-above-title uagb-infobox-image-valign-top\"><div class=\"uagb-ifb-content\"><div class=\"uagb-ifb-title-wrap\"><h2 class=\"uagb-ifb-title\">19<\/h2><\/div><p class=\"uagb-ifb-desc\">BOOKS<\/p><\/div><\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-uagb-container uagb-block-fdb83016\">\n<div class=\"wp-block-uagb-info-box uagb-block-546f66f7 uagb-infobox__content-wrap  uagb-infobox-icon-above-title uagb-infobox-image-valign-top\"><div class=\"uagb-ifb-content\"><div class=\"uagb-ifb-title-wrap\"><h2 class=\"uagb-ifb-title\">4<\/h2><\/div><p class=\"uagb-ifb-desc\">AWARDS<\/p><\/div><\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-uagb-container uagb-block-cc7980f8\">\n<div class=\"wp-block-uagb-container uagb-block-0243ecfe\">\n<div class=\"wp-block-uagb-info-box uagb-block-624f3591 uagb-infobox__content-wrap  uagb-infobox-icon-above-title uagb-infobox-image-valign-top\"><div class=\"uagb-ifb-content\"><div class=\"uagb-ifb-image-content\"><img decoding=\"async\" src=\"http:\/\/localhost\/wpilv\/wp-content\/uploads\/2021\/04\/author-book-store-awards-logo-1.svg\" alt=\"\" width=\"67\" height=\"32\" loading=\"lazy\"\/><\/div><div class=\"uagb-ifb-title-wrap\"><h5 class=\"uagb-ifb-title\">Best Author Awards 2012<\/h5><\/div><p class=\"uagb-ifb-desc\">Arcu pellentesque nisi consectetur netus aenean metus sit mattis sit sed.<\/p><\/div><\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-uagb-container uagb-block-7d7461b9\">\n<div class=\"wp-block-uagb-info-box uagb-block-968dafb0 uagb-infobox__content-wrap  uagb-infobox-icon-above-title uagb-infobox-image-valign-top\"><div class=\"uagb-ifb-content\"><div class=\"uagb-ifb-image-content\"><img decoding=\"async\" src=\"http:\/\/localhost\/wpilv\/wp-content\/uploads\/2021\/04\/author-book-store-awards-logo-.svg\" alt=\"\" width=\"70\" height=\"28\" loading=\"lazy\"\/><\/div><div class=\"uagb-ifb-title-wrap\"><h5 class=\"uagb-ifb-title\"> World&#8217;s #1 Best-selling Book<\/h5><\/div><p class=\"uagb-ifb-desc\">Diam nibh non in enim nunc suscipit risus, adipiscing aenean quisque.<\/p><\/div><\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-uagb-container uagb-block-e8657758\">\n<div class=\"wp-block-uagb-info-box uagb-block-126e42e3 uagb-infobox__content-wrap  uagb-infobox-icon-above-title uagb-infobox-image-valign-top\"><div class=\"uagb-ifb-content\"><div class=\"uagb-ifb-image-content\"><img decoding=\"async\" src=\"http:\/\/localhost\/wpilv\/wp-content\/uploads\/2021\/04\/author-book-store-awards-logo-3.svg\" alt=\"\" width=\"60\" height=\"29\" loading=\"lazy\"\/><\/div><div class=\"uagb-ifb-title-wrap\"><h5 class=\"uagb-ifb-title\"> NYT Best-selling Author 2014<\/h5><\/div><p class=\"uagb-ifb-desc\">Urna donec dolor bibendum lectus arcu purus eget nisl, ut nisl vitae.<\/p><\/div><\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-uagb-container uagb-block-0d7efc24\">\n<div class=\"wp-block-uagb-info-box uagb-block-24b92361 uagb-infobox__content-wrap  uagb-infobox-icon-above-title uagb-infobox-image-valign-top\"><div class=\"uagb-ifb-content\"><div class=\"uagb-ifb-image-content\"><img decoding=\"async\" src=\"http:\/\/localhost\/wpilv\/wp-content\/uploads\/2021\/04\/author-book-store-awards-logo-4.svg\" alt=\"\" width=\"36\" height=\"28\" loading=\"lazy\"\/><\/div><div class=\"uagb-ifb-title-wrap\"><h5 class=\"uagb-ifb-title\"> Best Author Awards 2012 <\/h5><\/div><p class=\"uagb-ifb-desc\">Morbi odio sodales et facilisis mi nibh fringilla quis risus ultricies facilisis.<\/p><\/div><\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-uagb-container uagb-block-1bd40639\">\n<div class=\"wp-block-uagb-info-box uagb-block-e6905cb8 uagb-infobox__content-wrap  uagb-infobox-icon-above-title uagb-infobox-image-valign-top\"><div class=\"uagb-ifb-content\"><div class=\"uagb-ifb-title-wrap\"><span class=\"uagb-ifb-title-prefix\">1986<\/span><h4 class=\"uagb-ifb-title\">My First Book<\/h4><\/div><p class=\"uagb-ifb-desc\">Quisque suspendisse fames eget risus quam posuere eu massa, consequat nec vestibulum fermentum velit nunc, dictum dui orci urna vitae<\/p><\/div><\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-uagb-info-box uagb-block-4beb36e3 uagb-infobox__content-wrap  uagb-infobox-icon-above-title uagb-infobox-image-valign-top\"><div class=\"uagb-ifb-content\"><div class=\"uagb-ifb-title-wrap\"><span class=\"uagb-ifb-title-prefix\">1992<\/span><h4 class=\"uagb-ifb-title\">Released on Store<\/h4><\/div><p class=\"uagb-ifb-desc\">Aliquam mattis lorem fermentum neque, quam arcu malesuada id quis est adipiscing in fringilla nulla ultricies.<\/p><\/div><\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-uagb-info-box uagb-block-6a2ddb1f uagb-infobox__content-wrap  uagb-infobox-icon-above-title uagb-infobox-image-valign-top\"><div class=\"uagb-ifb-content\"><div class=\"uagb-ifb-title-wrap\"><span class=\"uagb-ifb-title-prefix\">1998<\/span><h4 class=\"uagb-ifb-title\">US Bestselling Book<\/h4><\/div><p class=\"uagb-ifb-desc\">Ultrices ultrices sed ultrices suspendisse quisque in etiam adipiscing ligula rhoncus vivamus tincidunt amet sem cursus hendrerit nulla.<\/p><\/div><\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-uagb-info-box uagb-block-f6a12b4d uagb-infobox__content-wrap  uagb-infobox-icon-above-title uagb-infobox-image-valign-top\"><div class=\"uagb-ifb-content\"><div class=\"uagb-ifb-title-wrap\"><span class=\"uagb-ifb-title-prefix\">1999<\/span><h4 class=\"uagb-ifb-title\">My First Award<\/h4><\/div><p class=\"uagb-ifb-desc\">Cras amet amet in egestas nibh vestibulum feugiat bibendum tempus ut ultricies risus aliquam vestibulum malesuada vitae sit.<\/p><\/div><\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-uagb-info-box uagb-block-d371af81 uagb-infobox__content-wrap  uagb-infobox-icon-above-title uagb-infobox-image-valign-top\"><div class=\"uagb-ifb-content\"><div class=\"uagb-ifb-title-wrap\"><span class=\"uagb-ifb-title-prefix\">2006<\/span><h4 class=\"uagb-ifb-title\">World&#8217;s #1 Bestselling Author<\/h4><\/div><p class=\"uagb-ifb-desc\">Curabitur malesuada turpis mauris mollis eget tincidunt lacus fusce purus dolor hac viverra viverra sagittis augue purus venenatis.<\/p><\/div><\/div>\n<\/div>\n<\/div><\/div>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Renovaci\u00f3n de convenio entre el ILV y la Benem\u00e9rita Universidad Aut\u00f3noma de Puebla (BUAP) El pasado viernes 26 de mayo, se llev\u00f3 a cabo la firma del convenio entre ambas instituciones con el fin de seguir colaborando en la coordinaci\u00f3n del Diplomado Internacional en Ling\u00fc\u00edstica Aplicada que tiene lugar cada dos a\u00f1os. Representando a la &hellip;<\/p>\n<p class=\"read-more\"> <a class=\"\" href=\"http:\/\/localhost\/wpilv\/noticias\/\"> <span class=\"screen-reader-text\">Noticias<\/span> Read More &raquo;<\/a><\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"parent":0,"menu_order":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","template":"","meta":{"_uag_custom_page_level_css":"","site-sidebar-layout":"no-sidebar","site-content-layout":"plain-container","ast-site-content-layout":"normal-width-container","site-content-style":"unboxed","site-sidebar-style":"unboxed","ast-global-header-display":"","ast-banner-title-visibility":"","ast-main-header-display":"","ast-hfb-above-header-display":"","ast-hfb-below-header-display":"","ast-hfb-mobile-header-display":"","site-post-title":"disabled","ast-breadcrumbs-content":"","ast-featured-img":"disabled","footer-sml-layout":"","theme-transparent-header-meta":"enabled","adv-header-id-meta":"","stick-header-meta":"","header-above-stick-meta":"","header-main-stick-meta":"","header-below-stick-meta":"","astra-migrate-meta-layouts":"set","ast-page-background-enabled":"default","ast-page-background-meta":{"desktop":{"background-color":"","background-image":"","background-repeat":"repeat","background-position":"center center","background-size":"auto","background-attachment":"scroll","background-type":"","background-media":"","overlay-type":"","overlay-color":"","overlay-gradient":""},"tablet":{"background-color":"","background-image":"","background-repeat":"repeat","background-position":"center center","background-size":"auto","background-attachment":"scroll","background-type":"","background-media":"","overlay-type":"","overlay-color":"","overlay-gradient":""},"mobile":{"background-color":"","background-image":"","background-repeat":"repeat","background-position":"center center","background-size":"auto","background-attachment":"scroll","background-type":"","background-media":"","overlay-type":"","overlay-color":"","overlay-gradient":""}},"ast-content-background-meta":{"desktop":{"background-color":"var(--ast-global-color-5)","background-image":"","background-repeat":"repeat","background-position":"center center","background-size":"auto","background-attachment":"scroll","background-type":"","background-media":"","overlay-type":"","overlay-color":"","overlay-gradient":""},"tablet":{"background-color":"var(--ast-global-color-5)","background-image":"","background-repeat":"repeat","background-position":"center center","background-size":"auto","background-attachment":"scroll","background-type":"","background-media":"","overlay-type":"","overlay-color":"","overlay-gradient":""},"mobile":{"background-color":"var(--ast-global-color-5)","background-image":"","background-repeat":"repeat","background-position":"center center","background-size":"auto","background-attachment":"scroll","background-type":"","background-media":"","overlay-type":"","overlay-color":"","overlay-gradient":""}},"footnotes":""},"jetpack_sharing_enabled":true,"uagb_featured_image_src":{"full":false,"thumbnail":false,"medium":false,"medium_large":false,"large":false,"1536x1536":false,"2048x2048":false,"woocommerce_thumbnail":false,"woocommerce_single":false,"woocommerce_gallery_thumbnail":false},"uagb_author_info":{"display_name":"Andy","author_link":"http:\/\/localhost\/wpilv\/author\/andy\/"},"uagb_comment_info":0,"uagb_excerpt":"Renovaci\u00f3n de convenio entre el ILV y la Benem\u00e9rita Universidad Aut\u00f3noma de Puebla (BUAP) El pasado viernes 26 de mayo, se llev\u00f3 a cabo la firma del convenio entre ambas instituciones con el fin de seguir colaborando en la coordinaci\u00f3n del Diplomado Internacional en Ling\u00fc\u00edstica Aplicada que tiene lugar cada dos a\u00f1os. Representando a la&hellip;","_links":{"self":[{"href":"http:\/\/localhost\/wpilv\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/1560"}],"collection":[{"href":"http:\/\/localhost\/wpilv\/wp-json\/wp\/v2\/pages"}],"about":[{"href":"http:\/\/localhost\/wpilv\/wp-json\/wp\/v2\/types\/page"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/localhost\/wpilv\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/localhost\/wpilv\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=1560"}],"version-history":[{"count":11,"href":"http:\/\/localhost\/wpilv\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/1560\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":1657,"href":"http:\/\/localhost\/wpilv\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/1560\/revisions\/1657"}],"wp:attachment":[{"href":"http:\/\/localhost\/wpilv\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=1560"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}